[{
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": [],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Basics-1",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 3,
    "strength": 0.75,
    "beginner": true,
    "title": "Basics I",
    "level_sessions_finished": 36,
    "coords_y": 1,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 36,
    "id": "d9b32f1072efe684f1dceb960616d6fb",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "0",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Welcome to the Portuguese course :D</h3>\n<p>In these basic lessons, you are going to see some words for people, such as man, woman, boy and girl, and also some basic verbs for eating, drinking, etc.   <br />\n</p>\n<p>The two first things you will notice is that:</p>\n<p><strong>1 - Personal pronouns may be omitted</strong>, especially when the verb conjugation is unique for that pronoun.</p>\n<ul>\n<li><strong>I</strong> am a man = <strong>(Eu)</strong> sou um homem   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>In the sentence above, \"eu\" is totally optional. The verb \"sou\" is unique for the \"eu\" pronoun, and it already reveals who the subject is. (Later you will learn how to conjugate verbs for each person)</p>\n<p><strong>2 -  Portuguese nouns have genders</strong>, even when they are not human!</p>\n<p>Not only people and animals are gendered in Portuguese, but virtually all things are. </p>\n<p>For instance, \"ma\u00e7\u00e3 (apple)\" is a feminine word, and \"carro (car)\" is masculine.</p>\n<p><strong>THE INDEFINITE ARTICLES \"UM\" AND \"UMA\"</strong></p>\n<p>Along with nouns, articles also have genders. They follow the gender of the noun they refer to. The masculine article is \"um\" and the feminine one is \"uma\":</p>\n<p><strong>Masculine:</strong></p>\n<ul>\n<li>Um menino = a boy   <br />\n</li>\n<li>Um carro = a car    <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Feminine:</strong></p>\n<ul>\n<li>Uma menina = a girl<br />\n</li>\n<li>Uma ma\u00e7\u00e3 = an apple  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>But how can one tell the gender of a word?</strong></p>\n<p>Some words tell their gender by their ending. See \"menin<strong>o</strong>\" and \"menin<strong>a</strong>\", for instance. They are a type of word that can change its ending based on gender. These will often end in \"o\" for masculine and \"a\" for feminine.   <br />\n</p>\n<p>There are other typical endings that can show a word's gender, but they are part of further skills :)</p>\n<p>And, unfortunately, many words simply don't follow any pattern, and their gender just have to be memorised.</p>",
    "num_lexemes": 18,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": [],
    "known_lexemes": ["659f1c814823b16eb949905b77a1a198", "26a160cb6964b488e182bb2cc9a1bf91", "bcaf0802d51bec227e82e457cb03577d", "49e041609d5dd962692974eab8ed8ddf", "c7fbdb036c146c75c31bf4e6f7086196", "a73fa68b824a731730ba55f78421a59b", "d341f239b325a4d562f5c56079f0bc79", "c2c4b64d5eefd5ab7d457ea5c27a25a1", "66de7b08cfb201e34d0ddadc60c28c70", "a99b92a1261cdc326c8023ea2b41a4a8", "0d4b9ed7df56ee57b0804160a4dd4672", "c246f3dd7d96f167fe12a3f142b00e56", "8d7de359f302e3faa2943de5cf671dfe", "c32c890a3fbf84c25e79d9a4b4fede99", "3e159ca2bdf07340a4d98d94dd0de032", "48d47b9238eec5079758e71e45a9c136", "8a98793d6368aded8136b881ade78583", "4937fee957d27374da32a2c89498b1fc"],
    "words": ["homem", "mulher", "eu", "sou", "um", "uma", "menino", "ma\u00e7\u00e3", "menina", "casa"],
    "num_sessions_for_level": 36,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1538493616,
    "short": "Basics 1",
    "locked": false,
    "name": "BASICS",
    "language": "pt",
    "new_index": 1,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 0
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["BASICS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Common-Phrases",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 3,
    "strength": 1.0,
    "beginner": true,
    "title": "Common Phrases",
    "level_sessions_finished": 36,
    "coords_y": 2,
    "coords_x": 3,
    "progress_level_session_index": 36,
    "id": "98f84a795531c238e14b55682ecb74b9",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "1",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Common Phrases!!</h3>\n<p>One of the most important things about different languages is that they also have different expressions.   <br />\n</p>\n<p>You will notice sometimes that \"word by word\" translations can result in sentences that simply don't make any sense.     <br />\n</p>\n<p>Remember: <strong>different languages think different!</strong>   <br />\n</p>\n<p>In this skill, you will find some of those differences.</p>\n<h3>Questions</h3>\n<p>Just a grammar tip before you start:</p>\n<p>Portuguese does not invert word order or add auxiliary verbs for asking questions, just add the question mark and you are ready to go!</p>\n<ul>\n<li>Voc\u00ea fala portugu\u00eas! = You speak Portuguese!    <br />\n</li>\n<li>Voc\u00ea fala portugu\u00eas? = Do you speak Portuguese?</li>\n</ul>\n<h3>Thanking people:</h3>\n<ul>\n<li>Thank you = obrigado (if you are a man)     <br />\n</li>\n<li>Thank you = obrigada (if you are a woman)     <br />\n</li>\n</ul>\n<p>We don't really translate the \"you\" in that expression, we see it as a whole thing.      <br />\n</p>\n<ul>\n<li>You are welcome! = De nada! - This is what you answer when someone thanks you.          <br />\n</li>\n</ul>\n<h3>Welcoming people:</h3>\n<p>To welcome people, we use \"bem-vindo\". As an adjective, it inflects according to gender and number.   <br />\n</p>\n<p>Translations of \"Welcome!\":    <br />\n</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Gender</th>\n<th>Number</th>\n<th>Imperative \"to be\" (optional) (1)</th>\n<th>Welcome</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Masculine</td>\n<td>Singular</td>\n<td>Seja</td>\n<td>Bem-vindo</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Feminine</td>\n<td>Singular</td>\n<td>Seja</td>\n<td>Bem-vinda</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Masculine</td>\n<td>Plural</td>\n<td>Sejam</td>\n<td>Bem-vindos</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Feminine</td>\n<td>Plural</td>\n<td>Sejam</td>\n<td>Bem-vindas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>(1) Don't worry too much about the imperative conjugations now, there will be lessons for it later :)   <br />\n</p>\n<ul>\n<li>You are welcome! = Voc\u00ea \u00e9 bem-vindo(a) - this is the literal translation when you say someone is welcome somewhere. It's not an answer to \"thank you\".</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 13,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Basics I"],
    "known_lexemes": ["5ee09868044c367bad6e42b52695ff67", "888828a89b73012ce1319713ca7ef6d6", "25ca54f8ef38af433312b0245e259f65", "e8bc1511a20a4cf3683b2fece194ba37", "6b80d816698b0e53db2e1412761eb45d", "6b8a484698c909ab6da1bb2aa496c9d8", "bcb106d0bceabbe67e026f0c54fb47d9", "2b4b2568171ac6cb9b586f5d3a7d04fd", "5bf610e470394bed5c984cf7580b576f", "2752a9b6227abb16a71f6f168c397ffc", "f277c6d90823c754c29b9ab34102d2e6", "e10e153cf81511f9d7061a0bfb0b3d33", "990c89aba5f77297866df927cafc1a1d"],
    "words": ["oi", "boa tarde", "bom dia", "tchau", "obrigado", "obrigada", "n\u00e3o", "sim", "por favor", "de nada"],
    "num_sessions_for_level": 36,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1538600723,
    "short": "Phrases",
    "locked": false,
    "name": "COMMON-PHRASES",
    "language": "pt",
    "new_index": 48,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 1
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["BASICS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Basics-2",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 4,
    "strength": 0.75,
    "beginner": true,
    "title": "Basics II",
    "level_sessions_finished": 48,
    "coords_y": 2,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 48,
    "id": "cbfde6c0941ad7c129efcf7668fee262",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "0",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>DEFINITE ARTICLES - \"O\" AND \"A\"</strong></p>\n<p>Just like the indefinite articles, definite ones also follow the gender of the nouns:</p>\n<ul>\n<li><strong>O</strong> livro = <strong>The</strong> book (masculine)   <br />\n</li>\n<li><strong>A</strong> chave = <strong>The</strong> key (feminine)  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Be careful not to confuse the English \"a\" for the Portuguese \"a\":</p>\n<ul>\n<li><strong>A</strong> bola = <strong>The</strong> ball   <br />\n</li>\n<li><strong>Uma</strong> bola = <strong>A</strong> ball </li>\n</ul>\n<p><strong>VERB CONJUGATIONS</strong></p>\n<p>Verbs in Portuguese change depending on who is doing the action. This happens in English when, for instance, \"to write\" gets conjugated as \"he write<strong>s</strong>.\" </p>\n<p>In Portuguese, however, verbs have a different conjugation for each grammatical person.</p>\n<p>Here we will focus on the first and third person singular conjugations: \"eu\" and \"ele/ela\".   <br />\n</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Eng. Person</th>\n<th>Port. Person</th>\n<th>Ser</th>\n<th>Ler</th>\n<th><strong>Comer</strong> (3)</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>I</td>\n<td>Eu</td>\n<td>Sou</td>\n<td>Leio</td>\n<td><strong>Como</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>He / She / It</td>\n<td>Ele  / Ela</td>\n<td>\u00c9</td>\n<td>L\u00ea</td>\n<td><strong>Come</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>You (singular)</td>\n<td>Voc\u00ea (1)</td>\n<td>\u00c9 (2)</td>\n<td>L\u00ea</td>\n<td><strong>Come</strong></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>(1) - \"Voc\u00ea\" is the singular \"you\". This pronoun, although referring to the second person, follows third person conjugations. Later we will see the pronoun \"tu\", which actually follows second person conjugations.   <br />\n</p>\n<p>(2) - Don't confuse \"\u00e9\" for \"e\". The accend makes a difference here - \"\u00c9\" is a verb, \"e\" means \"and\". <br />\n</p>\n<p>(3) - In this table, \"comer\" (to eat) is a regular verb. All regular verbs ending in \"er\" follow the same pattern for their endings. \"Ler\" is an example of an irregular verb. It tries to follow the same endings, but with some changes.</p>\n<p><strong>WHERE IS \"IT\"?\"</strong></p>\n<p>Sometimes, the word \"it\" is just not translated, depending on how concrete it is. In sentences like \"it is ...\", the best translations usually have nothing translating \"it\":</p>\n<ul>\n<li><strong>He</strong> is a boy = <strong>Ele</strong> \u00e9 um menino  <br />\n</li>\n<li><strong>It</strong> is a boy = _ \u00c9 um menino   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>But when \"it\" is an animal or something relevant, something that actually exists, we still use \"ele\" or \"ela\" depending on the noun's gender:</p>\n<ul>\n<li>I have a car, <strong>it</strong> is red = Eu tenho um carro, <strong>ele</strong> \u00e9 vermelho (\"carro\" is masculine)        <br />\n</li>\n<li>He has a house, <strong>it</strong> is big = Ele tem uma casa, <strong>ela</strong> \u00e9 grande (\"casa\" is feminine)      <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Can we omit other pronouns?</strong>   <br />\n</p>\n<p>Yes, we can omit any pronoun in Portuguese. But keep in mind that if the conjugation is not clear, it's better not to omit anything.</p>\n<p>For instance, \"come\" can refer to \"ele\", \"ela\", \"voc\u00ea\" or even be an imperative verb. For that reason, we avoid omitting the pronoun in these cases.</p>",
    "num_lexemes": 22,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Basics I"],
    "known_lexemes": ["8414835cb39e4315146a59fefdd6d1c6", "3d1d5a30903464e35c44b81316798fac", "4d99f16b4bdd8cd0a8f5d962301a5be8", "a79f9988d8487c4cd1e80446aa79dec4", "213ad43df9831b7b21ca1d7d79f5d107", "4659ea475c0c2203d103e1729ad4a44c", "b2e1f3421eb5216ac144a5714dbf7d6b", "b16016723f199027c326cc81c9293d4e", "fb2420de60dade031cc534c3cf969189", "8353a4566d918db85cc69f229bd1177e", "b42529e73562bb4df8c97242f3e67df0", "ddd42e3b18fa7e58a3b71b8ac0da3bb5", "1f14196797e0976a14eba47e4e1585eb", "f60efa36803b23ad4ced115250918f93", "52a4409bf910e2a2f7853da394b83004", "3252eb10cf07c7beda2d1eeaf94f1e8d", "955c040cc84408f9e687f99d4778b03b", "ae28bc4c0c21361b5d7ffee94982eefa", "7d73e4cc0e9b592b39a96849a806ba47", "ba634cde4013c8ff4eee5892e92b3e5b", "630b709686520fc4f0d0e6077df220c3", "295086f6fa46c6554244540114f8aa71"],
    "words": ["o", "a", "bola", "cachorro", "ele", "ela", "tem", "\u00e9", "chave", "gato"],
    "num_sessions_for_level": 48,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1538494044,
    "short": "Basics 2",
    "locked": false,
    "name": "BASICS2",
    "language": "pt",
    "new_index": 2,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 1
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["COMMON-PHRASES", "BASICS2"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": "",
    "url_title": "Common-Phrases-2",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Common Phrases 2",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 3,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "22dd3facc0dbd3602d50e0f783a43829",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": null,
    "num_lexemes": 8,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Common Phrases", "Basics II"],
    "known_lexemes": ["bd9c03619890797852d573b6f877743a", "58c33eb1d06396dd12f4a1224087137e", "9d4fb6deaf69f6b19a15c28f88c90c4e", "ed6bd235cb1420baeb7c4e73a6b4ad86", "5ba9f31c2e9284789d650cdee0834654", "6c767e40f11a75a724aad8978ad1c31f", "3df55164930a6ebc1f38c847c2906400", "3f166554b34c1199d364151ba1ab18a9"],
    "words": ["prazer em conhecer", "desculpe", "ol\u00e1", "falo", "fala", "com licen\u00e7a", "portugu\u00eas", "ingl\u00eas"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1538680505,
    "short": "Phrases 2",
    "locked": false,
    "name": "Common Phrases 2",
    "language": "pt",
    "new_index": 34,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 2
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Common Phrases 2"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": null,
    "url_title": "Animals",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 4,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Animals",
    "level_sessions_finished": 48,
    "coords_y": 4,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 48,
    "id": "328e3d843e909343af6dc137b8ced734",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "3",
    "bonus": false,
    "explanation": null,
    "num_lexemes": 24,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Common Phrases 2"],
    "known_lexemes": ["7d81225441b91a2be2cc4758d21b2df3", "001635bcb24496cf2b27731c3708dbfa", "9c55d3d02ef15b5dcf90a69286a6dab0", "3d115ae60fa201a4179b160a3239572e", "bbc8e167936b1c537d5bd6fb2a73f01f", "04f05b85448352c4f4175d93fb3e6470", "ae847c1b42d65ab7f81dcf7d76086575", "32822b532d3c27c0f9dd59cbe0f49bdb", "2e7f76af5fc65d9c3f981eab805376d5", "6909099fef4f7d71147846595b6facea", "828d8dd7d2c7fd19c7cd0152e6583b79", "5fc16736d9679de18b8293507d707bb1", "4bf6e3b6bb71d3a40d121b316c0cf899", "ef7cebcd2d0cb05aa593bca0ff8fa716", "e05b98ba357e8fda8ce695b6319cd484", "8dd2ccac29c7cf0cf88bfd09945ab590", "82f0fcdb8d8593de235fcb20f455458c", "17f747437aee974b58f0d8175fa700db", "6225e9e71cd796208f0904e57e0afdf2", "4b3613233b3fede2e3e92ac2ef752bf6", "c5d09588d006adefd347c3be867de51b", "4406f1c64403562eb84df43d2aff4a4a", "b1764ca762fbffed52e2d81a652eb661", "e144efadd0d1aa58a3e8b0b0744e614a"],
    "words": ["cavalo", "p\u00e1ssaro", "animal", "formiga", "tartaruga", "abelha", "gata", "borboleta", "pato", "macaco"],
    "num_sessions_for_level": 48,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1538769212,
    "short": "Animals",
    "locked": false,
    "name": "ANIMALS",
    "language": "pt",
    "new_index": 6,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 3
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Common Phrases 2"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Food-1",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 5,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Food 1",
    "level_sessions_finished": 60,
    "coords_y": 4,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 60,
    "id": "f4084dbe49500b91db7b1088e540ccc0",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "2",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Plural or singular?</strong></p>\n<p>In many cases, English does not allow <strong>countable</strong> nouns to be in <strong>singular</strong> form without articles. </p>\n<p>That is not the case in Portuguese. <strong>Singular countable nouns</strong> with no articles in Portuguese will have a <strong>general meaning</strong>, similar to an English plural or an English singular with an indefinite article, depending on the context.  <br />\n</p>\n<p>So, both Portuguese sentences below are just ok:</p>\n<ul>\n<li>Ele \u00e9 cozinheiro = He is a cook  <br />\n</li>\n<li>Ele n\u00e3o come ovo = He does not eat eggs   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Their versions with articles or in plural forms are valid as well:</p>\n<ul>\n<li>Ele \u00e9 cozinheiro = Ele \u00e9 um cozinheiro    <br />\n</li>\n<li>Ele n\u00e3o come ovo = Ele n\u00e3o come ovos   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>.<br />\n<strong>Verb for eating</strong></p>\n<p>Aside from idiomatic expressions, the only verb for eating in Portuguese is \"comer\". </p>\n<p>The verb \"ter\" is translated as \"to have\", but only in the sense of \"possess/own/contain\":</p>\n<ul>\n<li>N\u00f3s comemos peixe = We eat fish<br />\n</li>\n<li>N\u00f3s temos peixe = We have <strong>got</strong> fish      <br />\n</li>\n</ul>\n<p>.<br />\n<strong>Verbs for drinking</strong></p>\n<p>For drinking, there is the verb \"beber\".   <br />\nIt's possible in less formal contexts to also use \"tomar\".     But tomar only means \"to drink\" if used with actual drinks. Sentences without the objects will sound strange with \"tomar\".</p>",
    "num_lexemes": 33,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Common Phrases 2"],
    "known_lexemes": ["8c073cbf7d1b980d9a683fab59471b6d", "88e15b6eb1cc48d5f82f93b9068ff259", "2639dde8b8d3c2e9460171ad22320b28", "9a7646c5474cd41f03ba9fa02adffc89", "1a00fefc2cb3e23f2a8eda7b6e972aff", "964918b64d9d9e8abda62b08e5293da9", "70dd2d3b8c202d2e339de86f869f84c0", "61390f111c3899a0f38c0b2e586d241b", "2f3f88cef849e6a148c1880373e98627", "b306e9503ebeb638826046241fff82ac", "899be018a5e3defdcbf5f728a54c529b", "a41105356f326ae1a5d1d499f798d4e4", "c042fef9ce16f46fadaac4e9f8c57192", "5a10a9ab9b11f8faefe13c32fe55fa95", "282dc399cdee4908358bc58a02cf36ce", "135af59e3ca6df97d2b65c3023a03cdd", "06c87235dda193bf812aecf774f512e1", "38e25ada70b5c3b8d7dedf4e5d0625fe", "085470e30a750ba2a072847672e6d3c8", "5d219cf750f8649347778329d8120469", "4a93acdbafaa061fd69226cf686d7a2b", "2ac0aad463cf10c1f359f1678c1f38f2", "24e49c7f281acdeb78852cf84c255686", "9f066b7f627d88aefd887bc067f4ba26", "52d634d0d04cdebc4265d5f9c2f1d78e", "cb2125848602cd4d35397caf86af9cd8", "a2c4248af2741dd931b8f0364754a721", "62215cafd1504d8fd5e4006f8542974a", "494d3bd42e8428759b7cd164d881b1f0", "df4c239e57075ba1fe396e239c068811", "4b3df2ebedd7644b3150c27e42487633", "2a589f70964d7ee8bf335eaed69cbc2e", "421a5777f6d7a9aa8613279b7cd09d45"],
    "words": ["caf\u00e9", "pede", "pe\u00e7o", "bebida", "peixe", "ch\u00e1", "queijo", "molho", "porco", "cozinho"],
    "num_sessions_for_level": 60,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1538685454,
    "short": "Food 1",
    "locked": false,
    "name": "FOOD",
    "language": "pt",
    "new_index": 3,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 3
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["ANIMALS", "FOOD"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Plurals",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 6,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Plurals",
    "level_sessions_finished": 72,
    "coords_y": 5,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 72,
    "id": "7ac7004f79c9bbd8652811319be9e029",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "4",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Nouns - Basic rules</h3>\n<p>Portuguese plurals are similar to English plurals. Add an \"s\" to the word and follow a few patterns.  :)</p>\n<p>But there is an important difference: all adjectives, articles, possessives and determiners pointing to the noun must be also changed to plural, according to the noun.</p>\n<p><strong>Some patterns:</strong></p>\n<ul>\n<li>Ending in vowels: add an \"s\"<ul>\n<li>O menino &gt; Os meninos </li>\n<li>A menina &gt; As meninas  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Ending in \"r\", \"s\", \"z\": add \"es\"<ul>\n<li>A mulher &gt; As mulheres</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Ending in \"M\": change to \"ns\"  <br />\n<ul>\n<li>O homem &gt; Os homens  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Ending in \"L\": change to \"is\" (don't repeat the \"i\")   <br />\n<ul>\n<li>O animal &gt; Os animais   <br />\n</li>\n<li>O papel &gt; Os pap\u00e9is (the papers)  <br />\n</li>\n<li>O funil &gt; Os funis (the funnels)</li>\n<li>(\"e\" and \"o\" will need an accent if the word doesn't have one already)   <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>There are other patterns, but they're not necessary at this point :)</li>\n</ul>\n<p>Two advanced examples, one masculine and one feminine, just to illustrate the rules:</p>\n<ul>\n<li>O<strong>s</strong> teu<strong>s</strong> livro<strong>s</strong> s\u00e3o vermelho<strong>s</strong>  = Your books are red  <br />\n</li>\n<li>A<strong>s</strong> tua<strong>s</strong> ma\u00e7\u00e3<strong>s</strong> s\u00e3o vermelha<strong>s</strong>  = Your apples are red</li>\n</ul>\n<h3>Personal pronouns</h3>\n<p>The plural of the pronouns seen so far are:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Singular</th>\n<th>Plural</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>I = Eu</td>\n<td>We = N\u00f3s</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>He/She/It = Ele/Ela</td>\n<td>They = Eles/Elas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>You = Voc\u00ea</td>\n<td>You = Voc\u00eas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>Notice that it's important to distinguish between singular and plural \"you\" in Portuguese!</p>\n<h3>Verbs - Conjugations</h3>\n<p>Different from English, Portuguese not only has different conjugations for \"ele/ela\", but for each person, singular and plural. <br />\n</p>\n<p>There are three types of regular verbs. They end in either \"ar\", \"er\" or \"ir\", and each type follow a pattern.</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th />\n<th>Fritar</th>\n<th>Comer</th>\n<th>Abrir</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Eu</td>\n<td>Frito</td>\n<td>Como</td>\n<td>Abro</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ele/Ela</td>\n<td>Frita</td>\n<td>Come</td>\n<td>Abre</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>N\u00f3s</td>\n<td>Fritamos</td>\n<td>Comemos</td>\n<td>Abrimos</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Eles/Elas</td>\n<td>Fritam</td>\n<td>Comem</td>\n<td>Abrem</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><code>*</code> - Conjugations for \"voc\u00ea\" are the same as \"ele/ela\"  <br />\n<code>*</code> - Conjugations for \"voc\u00eas\" are the same as \"eles/elas\"  <br />\n</p>\n<p>Some irregular verbs for this skill:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th />\n<th>Ser</th>\n<th>Ler</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Eu</td>\n<td>Sou</td>\n<td>Leio</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ele/Ela</td>\n<td>\u00c9</td>\n<td>L\u00ea</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>N\u00f3s</td>\n<td>Somos</td>\n<td>Lemos</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Eles/Elas</td>\n<td>S\u00e3o</td>\n<td>Leem</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>",
    "num_lexemes": 36,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Animals", "Food 1"],
    "known_lexemes": ["bc44438d32f363a7c61700ff2361ad1c", "eae19eb5946003fac4c6ec055bfae90c", "9f7be4b0cad89e3453afab7e5159f9e5", "714fe10cd779bebd9e85e2aa1c622cbf", "97fbe1b6a32ea9fa6a9c1862acbde7c3", "1c79cbc2689f0c0125d385904ca3cfc8", "1acf23ffbb788d259351dc5e9cb749f8", "9444569763784afdc4d71de0edc31cf9", "0b2e8ac77d30fa3618d3fa68a99df48b", "69b9dd02029bb8b66d2305fd9c9b852f", "21ce5774cae4000b8fffa8a9917bb229", "b9e2b82e8cea0e6be6b685b5baead264", "1c15e15370fec89ef467a27c6dfda560", "93df585e7fd29cbef91c94611710ca66", "784042a9bc442c50b735fcb81859dc18", "6296df3ebe3dc828276d82d709dd809f", "3bec47586502ca744c2f2928f4c29143", "7e42f7dece8964713da3a3d797d672b9", "c39acbb5ebd37c22160aaf22b77dc308", "4ec86dba8dfaa38b2be1413d54418651", "a719d1ef1f284f0d8e25fdbd479eefa8", "826245ea3f47e631e00d4009aa7a57c7", "646eacbdadabb6c714fef0b2aeb40f6c", "7493f076a0cb57815f03748aee58a64c", "1010015bf0b58409c546d69b2950090f", "9726b32f5b63adffb6d86f4e916fc1b4", "f9849ce038e54b16f09c1d6489fa4c7b", "e978b7905c93d55e1f1ab51e8f60340c", "90883f2302040ad4a56b227b6725e73c", "8b8bc2c580debf63f1208ca96cc046c5", "5f5302712fc288cc75a4f27771b4ea2b", "cf1858f99b3f31b59ecc1020e3dbc9b7", "6c4b6cb8dc7b3376d0357fdea4ffa8ff", "c7915410a9cff730ffe8e8d56a78df22", "cda965dd044bc55ac5741dfc71cd64b4", "09cd6338773c2b99587b336a6141b185"],
    "words": ["n\u00f3s", "somos", "mulheres", "homens", "comemos", "bebemos", "eles", "elas", "s\u00e3o", "comem"],
    "num_sessions_for_level": 72,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1539198080,
    "short": "Plurals",
    "locked": false,
    "name": "PLURALS",
    "language": "pt",
    "new_index": 44,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 4
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["PLURALS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Tu-or-Voc\u00ea",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 1,
    "strength": 0.5,
    "beginner": false,
    "title": "Tu or Voc\u00ea",
    "level_sessions_finished": 12,
    "coords_y": 6,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 12,
    "id": "bf5d4830efc0dbae8304ff5e47fefd1a",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "10",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h4><strong><em>Tu</em></strong> <strong>and</strong> <strong><em>voc\u00ea</em></strong><strong>, what is the difference?</strong></h4>\n<p>In Portuguese, there are two very common ways to refer to \"you (singular)\": <strong>tu</strong> and <strong>voc\u00ea</strong></p>\n<p>Both words mean you, but only \"tu\" is truly a second person pronoun according to grammar. (Voc\u00ea is a treatment pronoun that uses third person conjugations)</p>\n<p><strong>Is one more formal than the other? </strong></p>\n<p>That will depend a lot on what region we are talking about. Some people see \"tu\" as an informal thing, others don't.     <br />\n</p>\n<p>With time, several regions of Brazil chose \"voc\u00ea\" as the standard way of saying you. Other regions, however, kept \"tu\" as the most common form.</p>\n<p>Examples of places that use \"tu\" very often are Portugal, Portuguese speaking countries in Asia and Africa and the south of Brazil.</p>\n<h3>Conjugations</h3>\n<p>The verb conjugations for each one are different. While \"tu\" uses true second person conjugations (the ones you see in tables), \"voc\u00ea\" uses third person conjugations (the ones for \"ele/ela\"):</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Conjugations</th>\n<th>andar</th>\n<th>correr</th>\n<th>abrir</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Tu</td>\n<td>andas</td>\n<td>corres</td>\n<td>abres</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Voc\u00ea</td>\n<td>anda</td>\n<td>corre</td>\n<td>abre</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>In speech, it is very common to see people using \"tu\" with \"voc\u00ea conjugations\", but that is not grammatically correct.</p>\n<h3>Plural second person (obsolete)</h3>\n<p>Alternatively to \"voc\u00eas\", there is \"v\u00f3s\", which is the plural you. But this form is quite obsolete and very rare. You can find it in old books.</p>\n<p>If you're curious, its conjugations are:</p>\n<ul>\n<li>V\u00f3s andais, correis, abris (regular conjugations) </li>\n<li>V\u00f3s sois  = you are  <br />\n</li>\n<li>V\u00f3s ledes = you read</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 7,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Plurals"],
    "known_lexemes": ["780e6eb95a307b053141272d9cf55fd4", "57408f89412af98111a2f87c0ab41b22", "227b31d04f10beff44b3c621d4bf1354", "0d1acf611569b2b7473b065b31c36705", "4ec88176006caeb30dd0de7d92cebcc7", "0e00664dabefa7e5a6ccecd2f3f9e3e5", "0dd6934ef0f42a5151850fa8ca018c2c"],
    "words": ["tu", "\u00e9s", "comes", "escreves", "bebes", "tens", "l\u00eas"],
    "num_sessions_for_level": 12,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1539633298,
    "short": "Tu/Voc\u00ea",
    "locked": false,
    "name": "TU-OR-VOC\u00ca",
    "language": "pt",
    "new_index": 34,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 5
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["PLURALS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Informal-\"we\"---A-gente",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 1,
    "strength": 0.5,
    "beginner": false,
    "title": "Informal \"we\" - A gente",
    "level_sessions_finished": 12,
    "coords_y": 6,
    "coords_x": 3,
    "progress_level_session_index": 12,
    "id": "9b913045c032e4597cfdcf7f6d14586f",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>Although meaning \"people\" in many cases, the word \"gente\", when used with the article \"a\", means \"we/us\".  <br />\n</p>\n<ul>\n<li>A gente = we / us </li>\n</ul>\n<p>This is a very common way of speaking, so common that it makes the expression \"a gente\" be avoided when one means \"the people\". </p>\n<p>For \"the people\", normally \"as pessoas\" or \"o povo\" are used.  <br />\n</p>\n<p>All conjugations for \"a gente\" are singular, matching the \"ele/ela\" conjugations:</p>\n<ul>\n<li>A gente tem uma casa = We have a house    <br />\n</li>\n<li>O gato v\u00ea a gente = The cat sees us</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 2,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Plurals"],
    "known_lexemes": ["19074bb5beef71902acc9e5057577792", "6660ac63ebc2cafd0ad55154e55ff2e8"],
    "words": ["gente", "amam"],
    "num_sessions_for_level": 12,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1539796270,
    "short": "\"A gente\"",
    "locked": false,
    "name": "Informal \"we\" - A gente",
    "language": "pt",
    "new_index": 35,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 5
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["TU-OR-VOC\u00ca", "Informal \"we\" - A gente"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Possessives",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 4,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Possessives",
    "level_sessions_finished": 48,
    "coords_y": 7,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 48,
    "id": "18abeb02e7170d9b2118a70597b692c3",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "5",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Possessives</h3>\n<p>Portuguese regular possessive adjectives and pronouns are somewhat similar to English, but there are some differences. In Portuguese, they follow a few rules.</p>\n<p><strong>English-like rules:</strong></p>\n<ul>\n<li>\n<p>Their <strong>stem/base form</strong> gives information about the <strong>possessor</strong> (the person/thing who owns it). </p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Adjective possessives</strong> usually show up <strong>before the noun</strong> (while placing them afterwards is not strictly wrong, it\u2019s very rare \u2013 usually a style choice in books and poems).  <br />\n</p>\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Differences:</strong></p>\n<ul>\n<li>\n<p>The base form needs to be <strong>declined</strong> according to the <strong>gender</strong> and <strong>number</strong> of <strong>the noun it\u2019s qualifying</strong>. (Just like adjectives and articles)<br />\n</p>\n</li>\n<li>\n<p>Possessive <strong>adjectives and pronouns</strong> in Portuguese <strong>are exactly the same</strong>. There is no extra \"s\" like in \"your x yours\"; <strong>the \u2013s endings</strong> you may encounter <strong>are plural markers</strong>.   <br />\n</p>\n</li>\n<li>\n<p>The regular possessive adjectives <strong>can be preceded by</strong> the corresponding <strong>definite article</strong> (\"o meu\", \"a minha\"...), but in Brazilian Portuguese using the article is mostly <strong>optional</strong>.   <br />\n</p>\n</li>\n</ul>\n<p>These are the regular pronouns and their inflections:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Owner</th>\n<th>Masc. sing.</th>\n<th>Fem. sing.</th>\n<th>Masc. plural</th>\n<th>Fem. plural</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Eu</strong></td>\n<td>(o) meu</td>\n<td>(a) minha</td>\n<td>(os) meus</td>\n<td>(as) minhas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><strong>Tu</strong></td>\n<td>(o) teu</td>\n<td>(a) tua</td>\n<td>(os) teus</td>\n<td>(as) tuas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><strong>Voc\u00ea</strong>, <strong>Ele/Ela</strong></td>\n<td>(o) seu</td>\n<td>(a) sua</td>\n<td>(os) seus</td>\n<td>(as) suas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><strong>N\u00f3s</strong></td>\n<td>(o) nosso</td>\n<td>(a) nossa</td>\n<td>(os) nossos</td>\n<td>(as) nossas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><strong>V\u00f3s</strong></td>\n<td>(o) vosso</td>\n<td>(a) vossa</td>\n<td>(os) vossos</td>\n<td>(as) vossas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><strong>Voc\u00eas</strong>, <strong>Eles/Elas</strong></td>\n<td>(o) seu</td>\n<td>(a) sua</td>\n<td>(os) seus</td>\n<td>(as) suas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>.  <br />\n<strong>Examples:</strong></p>\n<ul>\n<li>O meu carro \u00e9 vermelho = My car is red    <br />\n</li>\n<li>Minha casa \u00e9 azul = My house is blue   <br />\n</li>\n<li>Meus gatos s\u00e3o brancos = My cats are white    <br />\n</li>\n<li>As minhas meias s\u00e3o pretas = My socks are black    <br />\n</li>\n</ul>\n<h4>Articles with possessive pronouns</h4>\n<p>While the possessive <strong>adjectives</strong> (coming before nouns) can have <strong>optional</strong> articles, the possessive <strong>pronouns</strong> (that don't precede nouns) must use the articles consistently.</p>\n<p>One way of checking whether the article should be used is inverting the English sentence to the unusual \"of him\" form.   <br />\nThen the article should behave in a similar way in both languages. (Please consider that this unusual English form is not commonly accepted as English translations in the system)   <br />\n</p>\n<ul>\n<li>O cachorro dele quer \u00e1gua = His dog wants water (checking: <strong>the</strong> dog of him wants water - necessary article)     <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Sometimes, the article is optional, but meaning is changed:</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Esses carros s\u00e3o meus = These cars are mine (checking: these cars are <strong>cars</strong> of mine)    <br />\n</p>\n<blockquote>\n<p>Result: These cars belong to me    <br />\n</p>\n</blockquote>\n</li>\n<li>\n<p>Esses carros s\u00e3o os meus = These cars are mine (checking: these cars are <strong>the cars</strong> of mine)   <br />\n</p>\n<blockquote>\n<p>Result: These cars are the ones that belong to me    <br />\n</p>\n</blockquote>\n</li>\n</ul>\n<p>Using the article in these cases talks about \"extra specific\" things, suggesting there are probably other possibilities.</p>",
    "num_lexemes": 21,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Tu or Voc\u00ea", "Informal \"we\" - A gente"],
    "known_lexemes": ["0c4214d30c14e97120edcd4a3457be79", "c524e882b4240a6057da893582ead6b9", "0670e69d46daa8d9dc2bf2d0bba67a5c", "edc0b04906d09cf9d4048dc04f41d7db", "3c03900a9a6992a1ae0f084d9f6d6750", "41db134d8af1c0610b0d926d8a53d01a", "0c11ca56cf53eb84afbed0e00af389ab", "8f39c1217e8e40a60baac6a5a5a1348a", "8d28ba0fa188f1847571467189846dda", "f7d6ad23b43f8db032faca590c6fda89", "6c558ba7b5eec26c7f55610733117e83", "8f091d6d19675916e7e85d4169b5a76d", "4a8daf5e0d26bec2fb34d329012fdb15", "33d56d0d39d9e064995e83692bc331cb", "b0be5d198011b94c00268903169ab87a", "b038ebcc7806444f5aad9b854fb2e2b8", "7327aa0d71c9dc29afe5392efa7d4524", "97536dcf947504b01ae1261c2475da1c", "70e79ed0b304a22a9b51cc3f26c36d73", "fa63e9daca2567910c37239311ee98a7", "3ed15dadc40c973222e282f806a570e2"],
    "words": ["meu", "minha", "teu", "tua", "nosso", "nossa", "tens", "meus", "minhas", "teus"],
    "num_sessions_for_level": 48,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1540669878,
    "short": "Possession",
    "locked": false,
    "name": "POSSESSIVES",
    "language": "pt",
    "new_index": 41,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 6
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["TU-OR-VOC\u00ca", "Informal \"we\" - A gente"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Adjectives-I",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 4,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Adjectives I",
    "level_sessions_finished": 48,
    "coords_y": 7,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 48,
    "id": "c3bd39c79bfe2b768ab3ae6416300887",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Adjective inflections</h3>\n<p>As you may have noticed up to now, adjectives in Portuguese <strong>must be inflected</strong> according to the noun they refer to, <strong>even when connected with a linking verb such as \"to be\"</strong>.</p>\n<p>Adjectives change in gender and number:</p>\n<ul>\n<li>Carro nov<strong>o</strong> = New car (singular masculine)   <br />\n</li>\n<li>Carros nov<strong>os</strong> = New cars (plural masculine)    <br />\n</li>\n<li>A casa \u00e9 nov<strong>a</strong> = The house is new (singular feminine)   <br />\n</li>\n<li>As casas s\u00e3o nov<strong>as</strong> = The houses are new (plural feminine)   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Some of them, especially those ending in \"e\" or a consonant in singular form, have their masculine and feminine forms the same:</p>\n<ul>\n<li>Carro grand<strong>e</strong>, casa grand<strong>e</strong>    <br />\n</li>\n<li>Carros grand<strong>es</strong>, casas grand<strong>es</strong>   <br />\n</li>\n<li>Homem respons\u00e1ve<strong>l</strong>, mulher respons\u00e1ve<strong>l</strong>   <br />\n</li>\n<li>Homens respons\u00e1ve<strong>is</strong>, mulheres respons\u00e1ve<strong>is</strong></li>\n</ul>\n<p>That doesn't mean they ignore the rule that \"all should be inflected\" though, they just don't have different forms.   <br />\n</p>\n<h3>Adjective positioning</h3>\n<p>Should they come before or after the noun?  <br />\n</p>\n<p>This question is not so easy to answer. Mostly, adjectives should come after the nouns, but some can only come before nouns, some can only go after nouns, and some can go anywhere, with a slight change in meaning.   <br />\n</p>\n<p><strong>Adjectives that can go anywhere</strong></p>\n<p>The adjectives that can be placed either before or after the noun can have a slight change in meaning depending on the position.</p>\n<p>Adjectives after nouns get a very literal meaning, while adjectives before nouns can get a more sentimental meaning:</p>\n<ul>\n<li>Um homem grande = A big man (size)    <br />\n</li>\n<li>Um grande homem = A great man    <br />\n</li>\n<li>Uma casa velha = An old house (an aged house, probably showing some problems)    <br />\n</li>\n<li>Uma velha casa = An old house (probably full of stories and feelings, or well known)   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>This is not a strict rule though, intonation might have an influence too and many adjectives wouldn't be able to show any difference in meaning. </p>\n<p><strong>Adjectives that can't change position</strong></p>\n<p>There is nothing special about them, but they just don't fit both positions, such as:</p>\n<ul>\n<li>Cultural - only after <br />\n</li>\n<li>Imposs\u00edvel - only after       <br />\n</li>\n<li>Familiar - only after - Family (adjective)       <br />\n</li>\n<li>Nacional - only after     <br />\n</li>\n<li>Industrial - only after    <br />\n</li>\n<li>Primeiro - only before (except in titles such as \"Pedro Primeiro - Pedro the first\")</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 20,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Tu or Voc\u00ea", "Informal \"we\" - A gente"],
    "known_lexemes": ["f22e772278ac97b4b0f23446e5bbf3f7", "e926605c618d38dcbed0eeb3308d4c29", "d25d659745d5e4e2dcacc97f2c0e3a28", "2b4e5f4ac689bf14e4e47d73b3e343a0", "d30449dd71e84832b5383debcefe32b9", "852efb96d0419f7c6767b56e17695469", "d9af895465097fa8468bd0d65be74e4e", "9362e1db4348ecac302f8bf6de132d7c", "3aeb8555dfa1b94544ef62d56869b1d9", "5c285c9927c59e6d7805e0838f521b5a", "112aae9517986b5ebb740b2c4fbd4992", "0497135e38df46738131cf117ab8350d", "38ed100d989e856544e8c9f69a06d034", "5ba36126946e4938fa4a6aab899e0c47", "f2e8039e4ef6fff50202cec3b6f4203d", "10b95e8085a60fa80c5758b53eb0d21f", "a90a2001043b43741451c99670d78c24", "4facfa4eff94ff8fe71e46ee538be561", "207776fd6a4616693542ea891cfe6f77", "65d10f700c7ff8939e7c2d62e524b2d2"],
    "words": ["pequeno", "pequena", "pequenos", "pequenas", "nova", "novo", "novas", "novos", "grande", "grandes"],
    "num_sessions_for_level": 48,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1540050761,
    "short": "Adject. 1",
    "locked": false,
    "name": "Adjectives I",
    "language": "pt",
    "new_index": 43,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 6
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["POSSESSIVES", "Adjectives I"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Prepositions-1",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Prepositions 1",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 8,
    "coords_x": 4,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "811d43f1160176b3b1b8e80a611d894a",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>The first and more important lesson about prepositions is:</strong></p>\n<blockquote>\n<p>Do not try to understand them alone! They will not make any sense! <br />\n</p>\n<p>Always consider the preceding and the following words!</p>\n</blockquote>\n<p>In this skill you will see two kinds of preposition usage:</p>\n<ul>\n<li>By themselves, paired with certain words  <br />\n</li>\n<li>Demanded by the verbs <br />\n</li>\n</ul>\n<h3>Preposition \"de\":</h3>\n<p>This preposition is very versatile and can be used in a lot of ways. Depending on the following word, it can have some of these most common meanings:</p>\n<ul>\n<li>Made of: <ul>\n<li>uma mesa <strong>de madeira</strong> = A <strong>wooden</strong> table  <br />\n</li>\n<li>suco <strong>de uva</strong> = <strong>grape</strong> juice  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Of (containing): <ul>\n<li>um copo <strong>de \u00e1gua</strong> = a glass <strong>of water</strong>    <br />\n</li>\n<li>um prato <strong>de arroz</strong> = a plate <strong>of rice</strong>     <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>From:  <br />\n<ul>\n<li>Eu sou <strong>de Portugal</strong> = I am <strong>from Portugal</strong>  <br />\n</li>\n<li>Leite <strong>de vaca</strong> = <strong>Cow's</strong> milk <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Possession (only for \"de voc\u00eas\"):<ul>\n<li>A casa <strong>de voc\u00eas</strong> \u00e9 grande = <strong>Your</strong> house is big  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<h3>Preposition \"com\":</h3>\n<p>This preposition is fairly easy. Most of the times means \"with\" (meaning: together with, containing, considering, etc.)</p>\n<p>But always keep in mind that expressions, verbs, etc. may use it in different ways. </p>\n<h3>Prepositions demanded by verbs</h3>\n<p>Here, it's important that you don't try to understand the prepositions themselves! Meanings only make sense considering \"verb + preposition\".</p>\n<p>As a hint to understand this easily, compare the English verbs \"to hear\" and \"to listen\". For some reason, \"to listen\" demands a preposition while \"to hear\" doesn't: </p>\n<ul>\n<li>listen <strong>to</strong> something</li>\n<li>hear __ something <br />\n</li>\n</ul>\n<p>In Portuguese, there are lots of verbs that for some reason demand a specific preposition. You don't need to get stuck in trying to understand \"why\". </p>\n<p>Some examples of verbs demanding \"de\":</p>\n<ul>\n<li>\"Gostar\" (to like):  <br />\n<ul>\n<li>Eu <strong>gosto de</strong> voc\u00ea = I like you  <br />\n</li>\n<li>Voc\u00ea <strong>gosta de</strong> gatos? = Do you like cats? <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\"Precisar\" (to need):<ul>\n<li>N\u00f3s *<em>precisamos de</em> comida = We need food  <br />\n</li>\n<li>Voc\u00ea <strong>precisa de</strong> ajuda? = Do you need help?</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p>Some verbs will have entirely different meanings depending on the preposition:</p>\n<ul>\n<li>Falar algo = To say something   <br />\n</li>\n<li>Falar de algo = To speak/talk of/about something   <br />\n</li>\n<li>Falar com algu\u00e9m = To speak/talk with/to someone</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 11,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Possessives", "Adjectives I"],
    "known_lexemes": ["a650b5f58f811a5360c1c94772525a83", "3c186c3cbd1aeb9bdf5a59599808df85", "53f6cd24a2dcbd2b874ae9ec36002fb6", "9d0463c69bfb79802d324c5539ae08e8", "6b6eb18b36896344877e52826eac0d33", "2cedf47e09d69a11efbcdc6e6a59a3c6", "f1fdc5676a599c6a5a8974efba5c3620", "f6b47d201f325e387b33edbf700e2667", "43b3d7f98b6c73ee14a566a0300171a6", "db291d03eb93d313eba29b4655a7ebb4", "69fdb2b105eff102b3dc8d3b3f3e1e62"],
    "words": ["de", "com", "garrafa", "copos", "x\u00edcara", "gostam", "falamos", "gosta", "gosto", "precisamos"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1541281249,
    "short": "Prepos. 1",
    "locked": false,
    "name": "Prepositions 1",
    "language": "pt",
    "new_index": 51,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 7
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Prepositions 1"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Preposition-Contractions-1",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Preposition Contractions 1",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 9,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "cf03b6dbe624c8f27144fcf676cdec1f",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>So far, you have seen pure prepositions (without articles and not combined with pronouns).</p>\n<p>Now, you're going to see the same prepositions combined with other words. </p>\n<h3>Mandatory contractions</h3>\n<p>The preposition \"de\" must be contracted with articles and personal pronouns \"ele(s)/ela(s)\", generating the following words:</p>\n<p><strong>De+</strong>: </p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>-</th>\n<th>o</th>\n<th>a</th>\n<th>os</th>\n<th>as</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>de</td>\n<td>do</td>\n<td>da</td>\n<td>dos</td>\n<td>das</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>-</th>\n<th>ele</th>\n<th>ela</th>\n<th>eles</th>\n<th>elas</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>de</td>\n<td>dele</td>\n<td>dela</td>\n<td>deles</td>\n<td>delas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>Although mandatory, this does not change the preposition's meaning or usage in any way (please check out the tips for the skill \"Preposition 1\"). The articles' meanings are also unaffected.</p>\n<p>(In advanced usages, if the second word is the subject of a second clause, the words don't contract) <br />\n</p>\n<p>Example: </p>\n<ul>\n<li>Eu gosto de p\u00e1ssaros = I like birds  <br />\n</li>\n<li>Eu gosto d<code>o</code> p\u00e1ssaro = I like <code>the</code> bird  <br />\n<ul>\n<li>Explanation: \"gosto de (like)\" + \"o (the)\"</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<h3>Optional contractions</h3>\n<p>The articles \"um, uma, uns, umas\" may be contracted or not. In Brazil, it's considered less formal to use the contraction:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>-</th>\n<th>um</th>\n<th>uma</th>\n<th>uns</th>\n<th>umas</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>de</td>\n<td>dum</td>\n<td>duma</td>\n<td>duns</td>\n<td>dumas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>Example:</p>\n<ul>\n<li>Preciso de um cachorro = Preciso dum cachorro = I need a dog  <br />\n</li>\n</ul>\n<h3>Alternatives for possessive pronouns</h3>\n<p>The preposition \"de\", as mentioned before, can be use as an indicator of possession. Thus, the words \"dele, dela, deles, delas\" are very often used instead of the standard possessive pronouns. They work such as \"of him, of her, of them\", but unlike in English, they're very natural in Portuguese. </p>\n<p>Since the pronoun/adjective \"seu\" (and inflections) is very ambiguous, meaning \"your(s), his, her(s), their(s)\", using these alternatives is preferred by a lot of people to avoid confusion.</p>\n<p>Here, declinations refer only to the owner instead and <strong>not according to the noun</strong>:   <br />\n</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Owner</th>\n<th>Poss.</th>\n<th />\n<th>Owner</th>\n<th>Poss.</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Ele</td>\n<td>Dele</td>\n<td />\n<td>Eles</td>\n<td>Deles</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ela</td>\n<td>Dela</td>\n<td />\n<td>Elas</td>\n<td>Delas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td />\n<td>Voc\u00eas</td>\n<td>De voc\u00eas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><code>*</code> - The form \"de voc\u00ea\" (singular) is not seen as a possessive form!   <br />\n<code>**</code> - A popular informal one referring to \"n\u00f3s\" is \"da gente\". It's not used in disambiguation, because \"nosso(as)\" is not ambiguous, but it's common in popular language due to \"a gente\" meaning \"n\u00f3s\".     <br />\n</p>\n<p><strong>Examples:</strong></p>\n<ul>\n<li>O coelho <strong>dela</strong> come cenoura = <strong>Her</strong> rabbit eats carrots     <br />\n</li>\n<li>As moedas <strong>dele</strong> est\u00e3o brilhando = <strong>His</strong> coins are shining    <br />\n</li>\n<li>A casa <strong>deles</strong> \u00e9 grande = <strong>Their</strong> house is big   <br />\n</li>\n<li>Gosto do cachorro <strong>de voc\u00eas</strong> = I like <strong>your</strong> dog (you plural)     <br />\n</li>\n<li>Isto vai mudar a vida <strong>da gente</strong> = This will change <strong>our</strong> life</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 8,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Prepositions 1"],
    "known_lexemes": ["16474ee6713a40c6407a8a86ce7cd71c", "67db35f46f7542a59635b070d9295a69", "77203439fcfa49c0d62c5186173c84cf", "8b9791a0ef33351c5b827c1facad6cab", "b96bcaee2d6e9bd1dd87265320a27f0f", "766ad8a47bf463550c2d1473e4ab2d6d", "bcc40876181553a171fbc93e9f543f85", "0aabb7dc13f4b84e878edb2221b27915"],
    "words": ["do", "da", "dos", "das", "dele", "dela", "deles", "delas"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1541537074,
    "short": "Contract.",
    "locked": false,
    "name": "Preposition Contractions 1",
    "language": "pt",
    "new_index": 7,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 8
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Preposition Contractions 1"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Clothing",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 5,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Clothing",
    "level_sessions_finished": 60,
    "coords_y": 10,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 60,
    "id": "41193feb832b1e939315a1ea8ed53bba",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "6",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Plural or singular??</h3>\n<p><strong>The noun \"roupa\" (clothes) in Portuguese can be either countable or uncountable. </strong></p>\n<p>You can say \"roupa\" as \"clothes in general\" as well as \"roupas\".    <br />\nOne \"roupa\" can be the entire set of clothes:</p>\n<ul>\n<li>Gosto da tua roupa = I like your clothes    <br />\n</li>\n<li>Gosto das tuas roupas = I like your clothes   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>But \"roupa\" is not \"cloth\", it may be a \"piece of clothing\".  <br />\nFor \"cloth\", there is \"pano\" or \"tecido\". </p>\n<p><strong>Clothes coming in pairs</strong></p>\n<p>For clothes that come in pairs, such as shoes, gloves, boots, it's also possible to use the singular form in Portuguese when referring to the pair:</p>\n<ul>\n<li>Ela gosta do meu sapato novo = She likes my new shoes</li>\n</ul>\n<h3>Why possessive??</h3>\n<p>One interesting feature in Portuguese is the possibility of using definite articles (o/a/os/as) instead of possessives when it's obvious who something's owner is:</p>\n<ul>\n<li>Ele tira <strong>os</strong> sapatos = He takes <strong>his</strong> shoes off <br />\n</li>\n</ul>\n<p>This is common with clothes and body parts, and it's also more natural than using actual possessives. </p>\n<h3>Verbs for clothes</h3>\n<p>In Portuguese, there are a few different verbs we use for clothes.</p>\n<ul>\n<li><strong>Usar</strong> - This is the main verb for \"wearing\" clothes.   <br />\n</li>\n<li><strong>P\u00f4r/Colocar/Botar</strong> - These three have the same meaning: \"to put\" in general cases and \"to put on\" for clothes      <br />\n</li>\n<li><strong>Vestir</strong> - \"Vestir\" is flexible and can mean either \"to wear\" or \"to put on\". But it's more common as \"to put on\".  --- Notice that \"vestir\" is an irregular verb for \"eu\", where it's conjugated as \"eu visto\".<br />\n</li>\n<li><strong>Cal\u00e7ar</strong> - This one is exclusive for footwear (socks, shoes, slippers, etc.). It also means either \"to put on\" or \"to wear\".       <br />\n</li>\n<li><strong>Tirar</strong> - \"Tirar\" is the opposite of \"botar\", it means \"to take off\". (In other contexts, it can mean \"take away, remove\", etc.)   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>So, be careful when you see a sentence with \"usar + clothes\". Although it might mean \"to use\", it's much more likely to mean \"wear\" in English:</p>\n<ul>\n<li>She is wearing a blue shirt = Ela est\u00e1 usando/vestindo uma camisa azul     <br />\n</li>\n<li>Put these pants on = Coloque/Vista estas cal\u00e7as    <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Funny thing about clothes in Portuguese</strong>.</p>\n<ul>\n<li>\"Cal\u00e7a\", besides being a conjugation of the verb \"cal\u00e7ar\", also means \"trousers/pants\".<br />\n</li>\n<li>\"Bota\", besides being a conjugation of \"botar\", also means \"boot\".   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>This leads to a common joke:</p>\n<ul>\n<li>Por que voc\u00ea cal\u00e7a a bota e bota a cal\u00e7a? = Why do you put on the boot and put on the pants? </li>\n</ul>\n<p>....well.... it's only funny in Portuguese, I guess XD.</p>",
    "num_lexemes": 31,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Preposition Contractions 1"],
    "known_lexemes": ["b70b44f07b89cc7c5ac2626029a8952a", "3bd5d714e2fd898a573a4d1ae48b2791", "ea4376960a20b4891d4df42fff043988", "f0ebd2f66e246d83ef3472450bef2c50", "9efffbcb52dac1660ecdbf050ec6dfc6", "c9db8c8eaa4f822fd87db622c1448f7a", "55a13a559a69cef41583a04759a10735", "51b84bb709eff33cb23bac24e8106ca0", "5ed55ec92cea6a460d958312209ea9f2", "8b660cb351b4d1e80c17f8a307818f6e", "5377c84560aaf45988067be11302d1d8", "e5763e76d689659be63b7865507b9711", "c51c3de41e1738fef6233bae874f327b", "6f388f1ceb7f6dde8cbeef2b1da4d61f", "eca9cad5e0a5d96f5db19271e2e3e122", "893e7196d25fc098cb4cd59ba7790b80", "baa2d2366f5bb5b8e0ea7571c4af710b", "5378fee9d18dc3f1849d366858ea874a", "6e39fa977508d7c2e5990cfddc80b2f7", "f26946dfdaed522c726d444d0f6637bf", "7ea0e4b71b3bc6d36f5073b63b1d89b0", "bae1d9927dc8b6f7b0d0a85263d4b74f", "e85d4eb840e4dc560f2aaf16c4324b2e", "38ec3b04540c300424b556dee6e5dbe5", "540d7477d35047a1282a4075b9fbbc6e", "2922d48ff827eb606ab8250dbbd2c777", "5fa5fd7501974cd3236df8ce40d58b3c", "5e580dce57b5b52541e4d9a865fb2a36", "1fc183ee42e2f440f7ca318fc6c46e63", "24b2e93d377eab403430ed325963b7a0", "3a898602c268f23d8acbeadacc9138be"],
    "words": ["saias", "vestidos", "camisas", "cintos", "blusas", "uso", "bota", "cal\u00e7a", "cal\u00e7as", "carteiras"],
    "num_sessions_for_level": 60,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1541980249,
    "short": "Clothing",
    "locked": false,
    "name": "CLOTHING",
    "language": "pt",
    "new_index": 26,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 9
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Preposition Contractions 1"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Food-2",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 6,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Food 2",
    "level_sessions_finished": 72,
    "coords_y": 10,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 72,
    "id": "a83c585c7ffba9b84a8a60f0e50a6b6d",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "2",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Vocabulary</h3>\n<p><strong>Pasta</strong>:</p>\n<p>There are two Portuguese words for that:</p>\n<ul>\n<li>Macarr\u00e3o = Noodles and other kinds of pasta made of long strips   <br />\n</li>\n<li>Massa = Dough, mass. This applies to more kinds of food, such as gnocchi, pizza and other foods based on wheat flour dough. </li>\n</ul>\n<p><strong>Verbs versus nouns</strong></p>\n<p>Take care not to confuse some verbs that have their conjugations exactly the same as the nouns:</p>\n<ul>\n<li>Ele cozinha = He cooks  <br />\n</li>\n<li>A cozinha = The kitchen  <br />\n</li>\n<li>Ele cozinha na cozinha = He cooks in the kitchen  <br />\n</li>\n<li>Eu almo\u00e7o = I lunch <br />\n</li>\n<li>O almo\u00e7o = (The) lunch  <br />\n</li>\n</ul>\n<h3>Inconsistent articles?</h3>\n<p>In English, the words \"lunch\" and \"dinner\" are used in a different way compared to other nouns. They are often used without any article or determiner. </p>\n<p>In Portuguese, though, they behave as any other countable noun, using the article to be definite:</p>\n<ul>\n<li>Lunch is ready = O almo\u00e7o est\u00e1 pronto <br />\n</li>\n<li>They eat dinner = Eles comem o jantar  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>If you don't use the article, the sentences will sound just like these bad English sentences: \"I have car\", \"Boy is here\", etc.</p>",
    "num_lexemes": 36,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Preposition Contractions 1"],
    "known_lexemes": ["14bdb1c3d7e33b16ae243b1b7c38ab36", "d5019761c2d33e3d0f506069fa86c0e5", "5856f81cb1089bb8700d041573afe6b1", "4375d38cf72bd1b9161a835b750ec074", "75aecb8e9e758d750d2c2afae3b4555a", "4d4f0ecc3c25350f7c988e8b4eb1956d", "120a3129d32030a0b43c3ed6bb143dee", "cbdab85bc61592bf4279db56ff35a695", "ab8d7d818b2879dcd636303b72059430", "ed9a466bfe4a5c9b563867c72adccba8", "e2d83347907f044f78e08aa3c2e3fa9d", "2dfb7d324544f5982cd5f0b87be5a645", "0ac067ffe49dc9bb776947ba85d6c8e5", "0dd481a1b29f345c3e09f8880dfc51c8", "14555e6831edb6baab9a39991fc68a19", "6b74d91609efbc4d1f4e538ce984ec83", "af9f29f8e6b7b13bd1203d619b3f6166", "b3557e34d080828a018bd8016c5a4a76", "f6eb6c5830462b350e485068606e6f0e", "5a7253f01323ba0808cfc5339590bc91", "96b31469efceb95518084702ef6d0fbb", "8ccaddfe9f496a21bbca378d69e54a26", "1ea89f1658887d63e38714a03c24397b", "552276df6d35043e95c1301322983e09", "d9871eb8579e0f4d7050cc2c3d346efb", "d9d143535c1734987ca1296595f67e03", "1bece19a78aa1e4bc6a60f8f3a586d8f", "89cee20cdec593c254aaef2b56e9f18e", "ec6b2e40728a4d6827b7cc1d2ee57960", "4451aa4d6f1209c9aab6657b39c1107c", "6b51485394a47af5030054adb3121ed1", "9aa30e76fa7e9dae7434686da53cb4ed", "3ea77aeae0cceaea2fa8442cf4ed4520", "99799f8b6b58349afb4c631ffc80ec18", "799b6b2657e6f9e22a97eca4d4a31130", "f91e69dea00a442b61506756f85a6f3b"],
    "words": ["cozinha", "arroz", "limonada", "lim\u00e3o", "almo\u00e7o", "comida", "massa", "macarr\u00e3o", "pimenta", "vinho"],
    "num_sessions_for_level": 72,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1542896254,
    "short": "Food 2",
    "locked": false,
    "name": "FOOD2",
    "language": "pt",
    "new_index": 3,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 9
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["CLOTHING", "FOOD2"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Questions",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Questions",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 11,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "e8c1752052f81d97d2d8451e85b35ed6",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "8",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Questions in Portuguese</strong></p>\n<p>In Portuguese, asking questions is quite easy. Simply add a question mark and... <strong>that's it! =D</strong></p>\n<p><strong>Wait! No change in the word order?</strong></p>\n<p>Right! No change in word order!</p>\n<p><strong>And no auxiliary verb? (do/does/did...)</strong></p>\n<p>Nope! No auxiliary verbs!</p>\n<p><strong>Try it:</strong></p>\n<ul>\n<li>They are here = <strong>Eles est\u00e3o</strong> aqui    <br />\n</li>\n<li>Are they here? = <strong>Eles est\u00e3o</strong> aqui? (instead of \"est\u00e3o eles\")     <br />\n.   <br />\n</li>\n<li>He likes apples = <strong>Ele gosta</strong> de ma\u00e7\u00e3     <br />\n</li>\n<li>Does he like apples? = <strong>Ele gosta</strong> de ma\u00e7\u00e3? (instead of \"gosta ele\")       <br />\n.      <br />\n</li>\n<li>She has a cat = <strong>Ela tem</strong> um gato       <br />\n</li>\n<li>Does she have a cat? = <strong>Ela tem</strong> um gato? (instead of \"tem ela\")    <br />\n.   <br />\n</li>\n</ul>\n<hr />\n<p><strong>Questions words</strong></p>\n<p>There are two question words that might be confusing at first, but they are distinct: \"que\" and \"qual\". </p>\n<p><strong>Que - as pronoun</strong></p>\n<p>For \"que\", when a standalone pronoun, use \"o que\". <br />\nThis one asks for definitions and explanations. It's used when you want to <strong>understand</strong> what something is, more than simply knowing. <br />\n</p>\n<ul>\n<li><strong>O que</strong> \u00e9 isto? = <strong>What</strong> is this? <br />\n</li>\n<li>N\u00e3o sei <strong>o que</strong> \u00e9. = I don't know <strong>what</strong> it is. <br />\n</li>\n<li><strong>O que</strong> voc\u00ea quer? = <strong>What</strong> do you want?  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Qual - as a pronoun</strong></p>\n<p>This one is used to ask things that you do understand, but you don't know what/which they are. Sometimes it's \"what\", sometimes it's \"which\":</p>\n<ul>\n<li><strong>Qual</strong> \u00e9 o seu nome? = <strong>What</strong> is your name?  <br />\n</li>\n<li><strong>Qual</strong> voc\u00ea quer? = <strong>Which one</strong> do you want?  <br />\n</li>\n<li>N\u00e3o sei <strong>qual</strong> eu quero. = I don't know <strong>which one</strong> I want. </li>\n</ul>\n<p>You don't ask \"o que \u00e9 o seu nome?\", that would mean you don't understand what a name is. That would state something near \"please explain what your name is\". <br />\n</p>\n<p><strong>Both as determiners - (coming before nouns)</strong></p>\n<p>In this case, \"que\" and \"qual\" are exactly the same, meaning \"what\" or \"which\":</p>\n<ul>\n<li>Que/Qual comida voc\u00ea quer? = What/Which food do you want?  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Word order for question words</strong></p>\n<p>Question words are usually placed at the beginning of the sentence. But except for the verb \"to be\", the \"subject - verb\" order is kept the same as in affirmative sentences:</p>\n<ul>\n<li><strong>What</strong> is that? = <strong>O que</strong> \u00e9 aquilo?           <br />\n</li>\n<li><strong>How many</strong> cats does she have? = <strong>Quantos</strong> gatos ela tem? (instead of \"tem ela\")<br />\n</li>\n<li><strong>How much</strong> sugar do you want? = <strong>Quanto</strong> a\u00e7\u00facar voc\u00ea quer? (instead of \"quer voc\u00ea\")    <br />\n</li>\n</ul>\n<p>The three sentences above are also right the other way around, although the first of the following may sound informal:</p>\n<ul>\n<li>Aquilo \u00e9 <strong>o qu\u00ea</strong>?  (\"Qu\u00ea\" at the end has \"\u00ea\")</li>\n<li>Ela tem <strong>quantos</strong> gatos?    <br />\n</li>\n<li>Voc\u00ea quer <strong>quanto</strong> a\u00e7\u00facar?    <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Prepositions x Word order</strong></p>\n<p>In Portuguese, prepositions \"cannot\" be loose at the end of the sentence like in English. It must always be before what it refers to. So, if you have:</p>\n<ul>\n<li>Voc\u00ea precisa de quantos sapatos? <br />\n</li>\n</ul>\n<p>When inverting you should have: <br />\n</p>\n<ul>\n<li>De quantos sapatos voc\u00ea precisa? (How many shoes do you need?) <br />\n</li>\n</ul>\n<hr />\n<p><strong>But could the word order change?</strong>    <br />\n</p>\n<p>Most of the times it can. But since the inversion is <strong>not standard</strong>, it may sound weird. The best thing to do is really to <strong>keep the same order</strong> as in affirmative sentences.</p>",
    "num_lexemes": 11,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Clothing", "Food 2"],
    "known_lexemes": ["fb50f4de39fd14ecee2b1e04cfd10928", "9b00480041dadd36404f2486050810d6", "11dcc3c33b0c160f110c068b20d47821", "3b90f64dfa33918b221e0aabd249dc75", "c214fbc04cd7de1edeb086373ccfa292", "d83c6e32c9bfd762be9f2fdcca6586c4", "173bc5bae51dab81ae2cb8fb09db09bf", "527fae6cb0075a56ce0648ceb292bc55", "3e8be2fcec6d227762088cda8fc15733", "460557b60caed60924e0191342faced6", "1596184f38614d12761cf6d87c9c86cc"],
    "words": ["que", "qu\u00ea", "quando", "como", "onde", "quem", "respostas", "pergunta", "quantos", "quais"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1543700790,
    "short": "Questions",
    "locked": false,
    "name": "QUESTIONS",
    "language": "pt",
    "new_index": 24,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 10
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["CLOTHING", "FOOD2"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Colors",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Colors",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 11,
    "coords_x": 3,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "76ca4cd3652fd675cf3282cc550c0c6c",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "7",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Plural or singular???</h3>\n<p>As adjectives, colors also change gender and number to follow the nouns they point to.</p>\n<p>But some colors have a different behavior.</p>\n<p><strong>Standard behavior</strong></p>\n<p>Colors that have <strong>their own name</strong> are used just like any ordinary adjective:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Color</th>\n<th>Masc. Sing.</th>\n<th>Fem. Sing.</th>\n<th>Masc. Pl.</th>\n<th>Fem. Pl.</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Red</td>\n<td>Vermelho</td>\n<td>Vermelha</td>\n<td>Vermelhos</td>\n<td>Vermelhas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Yellow</td>\n<td>Amarelo</td>\n<td>Amarela</td>\n<td>Amarelos</td>\n<td>Amarelas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Blue</td>\n<td>Azul</td>\n<td>Azul</td>\n<td>Azuis</td>\n<td>Azuis</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Green</td>\n<td>Verde</td>\n<td>Verde</td>\n<td>Verdes</td>\n<td>Verdes</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Purple</td>\n<td>Roxo</td>\n<td>Roxa</td>\n<td>Roxos</td>\n<td>Roxas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>(1) - Some adjectives, especially the ones ending in \"e\" have their masculine and feminine versions equal. That is normal and will happen to many other adjectives as well.      <br />\n</p>\n<p><strong>Invariant colors</strong></p>\n<p>But... colors that got their <strong>names from other things</strong> don't have plural forms:</p>\n<ul>\n<li>Gray = Cinza (\"cinza\" comes from \"ash\")    <br />\n</li>\n<li>Orange = Laranja (comes from the fruit)    <br />\n</li>\n<li>Violet = Violeta (it's the name of a flower)         <br />\n</li>\n<li>Pink = Rosa (\"rosa\" comes from \"rose\")    <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Examples:</strong></p>\n<ul>\n<li>Carro vermelho = Red car    <br />\n</li>\n<li>Casas amarelas = Yellow houses   <br />\n</li>\n<li>Carro cinza = Gray car     <br />\n</li>\n<li>Casas cinza = Gray houses</li>\n</ul>\n<hr />\n<h2>Moreno and negro</h2>\n<p>The standard color used for objects and animals is \"preto\" (black).   <br />\n</p>\n<ul>\n<li>Um carro preto, um gato preto = A black car, a black cat  <br />\n</li>\n<li>Uma caneta preta - A black pen  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>The word \"negro\" is often used with more abstract things, meaning \"dark\". </p>\n<p>When referring to people's skin color, \"negro\" is the right choice, although many people prefer the term \"afrodescendente\" (descendent from Africans). <br />\n</p>\n<p>\"Moreno\" is only used for people. It may refer sometimes to the hair color, and in other cases to skin color.<br />\n</p>\n<ul>\n<li>Black or dark hair is considered \"moreno\".  <br />\n</li>\n<li>Skin that is neither white nor black or very dark is also \"pele morena\" <br />\n</li>\n</ul>\n<p>When you say \"ela \u00e9 morena\", you may be talking either about hair or skin, or both.</p>",
    "num_lexemes": 14,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Clothing", "Food 2"],
    "known_lexemes": ["835a343b5a72ee22f1cc94f0d2f535bc", "112c791cad6be75b95cfc1881a51ebeb", "7ad6924a4a8e9bd1120019baf0b988d9", "dcb9d0aac819c29217413034ff3c5304", "6f42dc67e7fc4ba7cac0b5805ce3638e", "ffc3879a40db6386a49a9c67c1978f6f", "45a3e2003db69332e8ffe4715c80bacb", "0921c5c61b8a52224dbc38357232cb18", "da9f80d6d412330e03290fb232dd8cda", "10468a55884f618a76a3ff33f1f71e76", "883318b2654c62f7e20b6eed4c741464", "05d6ce06e49bf9ebbeff072586e2e19b", "de354976e60d34f0730b5686b509a5b8", "c737cc0b147be53c8bcd474c577cb9da"],
    "words": ["branco", "preto", "vermelhas", "verde", "roxo", "colorido", "cor", "azul", "amarela", "morena"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1544219473,
    "short": "Colors",
    "locked": false,
    "name": "COLORS",
    "language": "pt",
    "new_index": 4,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 10
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["QUESTIONS", "COLORS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Numbers-1",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 4,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Numbers 1",
    "level_sessions_finished": 48,
    "coords_y": 12,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 48,
    "id": "fe7b3fe9ce4b872d933f7b121b68b069",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>Let's count!</p>\n<p><strong>Numbers up to ten</strong></p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>#</th>\n<th>Spelling</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>1</td>\n<td>Um/uma</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td>Dois/duas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td>Tr\u00eas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td>Quatro</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td>Cinco</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td>Seis</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td>Sete</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>8</td>\n<td>Oito</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>9</td>\n<td>Nove</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>10</td>\n<td>Dez</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>The numbers 1 and 2 have feminine forms if they precede a feminine noun:</p>\n<ul>\n<li>Um dia e uma noite = One day and one night   <br />\n</li>\n<li>Dois dias e duas noites = Two days and two nights</li>\n</ul>\n<p><strong>Numbers up to nineteen</strong></p>\n<p>Up to 15, they have their names based on \"#-ze\", with some changes in the root.   <br />\n</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>#</th>\n<th>Spelling</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>11</td>\n<td>Onze</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>12</td>\n<td>Doze</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>13</td>\n<td>Treze</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>14</td>\n<td>Quatorze / Catorze</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>15</td>\n<td>Quinze</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>After that, they become \"dez(e)-#\":</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>#</th>\n<th>Spelling</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>16</td>\n<td>Dezesseis</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>17</td>\n<td>Dezessete</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>18</td>\n<td>Dezoito</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>19</td>\n<td>Dezenove</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>(In Portugal, some of them may have a different spelling: \"dez<strong>a</strong>sseis, dez<strong>a</strong>ssete, dez<strong>a</strong>nove\").</p>\n<p><strong>And finally...</strong></p>\n<h3>20 - Vinte!!!</h3>\n<p>Congratulations, you have learned how to count up to twenty!</p>\n<hr />\n<h3>Telling the time</h3>\n<p>Besides other possibilities, one very common way to tell the time in Portuguese uses just numbers and \"e\":</p>\n<ul>\n<li>Onze e quinze = a quarter (fifteen) past eleven   <br />\n</li>\n<li>Uma e trinta = a half (thirty) past one   <br />\n</li>\n<li>Nove e quarenta = forty past nine / twenty to ten  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>The verb must be plural if the number is more than one :)</p>\n<ul>\n<li>\u00c9 uma hora = It's one o'clock  <br />\n</li>\n<li>S\u00e3o duas e dez = It's ten past two</li>\n</ul>\n<p>Note that \"hour\" is a feminine noun in Portuguese, thus \"uma\" and \"duas\" are used. But minutes are masculine: \"duas e dois = two past two\".</p>",
    "num_lexemes": 20,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Questions", "Colors"],
    "known_lexemes": ["2ca4b44adc1ff70cca232384beb8e047", "93f70e05fd7b4a70632214a4faad13a6", "85809302d6e5beae3beab28936a32fe4", "010a20a432f510480691a49bedada23b", "01cbbaac35375b229e53bce3eed1315b", "15eca0aa09add12e3f7091909e89f73b", "2171f400cfa09cfc4b12acc7f15359e0", "5a07b72ad208abd504a3ee944f81cf9f", "8610ada9619fc3f993a64e9a5f4063d3", "4074f098953de63ad0ed9a057105a89c", "03b854be5675e0a90f8ded93512458a2", "28d4fe782d29a4235682aa0d92c5b694", "361bf3092600c3138af6b9f50ef60944", "7e4a933af272f46bb93f610bceac28b7", "b2d3d387e9d927afeea6b747c5c5b788", "3939564348cf9c25274ef3382c8ab33f", "ff1dd513c39394ff578cec784fcb4da6", "49994f03866427d00db5b1ae2046d5b5", "f34b17e1d294505a15af9ea4230bb39b", "32bce7bf5c8aab6c7bcfe451ed2b2bf8"],
    "words": ["um", "dois", "tr\u00eas", "quatro", "cinco", "seis", "sete", "oito", "nove", "dez"],
    "num_sessions_for_level": 48,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1544560738,
    "short": "Numbers 1",
    "locked": false,
    "name": "Numbers 1",
    "language": "pt",
    "new_index": 22,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 11
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Numbers 1"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Verbs:-Present-1",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 9,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Verbs: Present 1",
    "level_sessions_finished": 108,
    "coords_y": 13,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 108,
    "id": "794d8f43dc93e424603e3f0cf61c1e86",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "9",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Present tense: Simple present or \"Presente do indicativo\"</strong></p>\n<p>Let's start looking at the most basic verb tense: the simple present. In Portuguese, this is called \"presente do indicativo.\"</p>\n<p>Basically, there are three kinds of verbs in Portuguese:</p>\n<ul>\n<li>1st: verbs ending in <strong><em>ar</em></strong> - Ex: ajudar = to help   <br />\n</li>\n<li>2nd: verbs ending in <strong><em>er</em></strong> - Ex: beber = to drink   <br />\n</li>\n<li>3rd: verbs ending in <strong><em>ir</em></strong> - Ex: abrir = to open</li>\n</ul>\n<p>Each of these follow a conjugation pattern. So all the regular verbs just get a consistent ending in each case:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Infinitive:</th>\n<th>ajudar</th>\n<th>beber</th>\n<th>abrir</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Eu</td>\n<td>ajud<strong>o</strong></td>\n<td>beb<strong>o</strong></td>\n<td>abr<strong>o</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>Tu</em></td>\n<td><em>ajud<strong>as</strong></em></td>\n<td><em>beb<strong>es</strong></em></td>\n<td><em>abr<strong>es</strong></em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ele(a) (1)</td>\n<td>ajud<strong>a</strong></td>\n<td>beb<strong>e</strong></td>\n<td>abr<strong>e</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>N\u00f3s</td>\n<td>ajud<strong>amos</strong></td>\n<td>beb<strong>emos</strong></td>\n<td>abr<strong>imos</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>V\u00f3s</em></td>\n<td><em>ajud<strong>ais</strong></em></td>\n<td><em>beb<strong>eis</strong></em></td>\n<td><em>abr<strong>is</strong></em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Eles(as) (1)</td>\n<td>ajud<strong>am</strong></td>\n<td>beb<strong>em</strong></td>\n<td>abr<strong>em</strong></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>(1) Remember that <strong>\"voc\u00ea\" and \"voc\u00eas\"</strong>, although referring to the second person, <strong>are third person pronouns</strong>.     <br />\n</p>\n<p>Voc\u00ea = you (sing.) / Voc\u00eas = you (plural)   <br />\n</p>\n<p><strong>Irregular verbs</strong></p>\n<p>Irregular verbs are those that don't follow the same conjugation pattern. Their conjugations might or not follow a pattern, and each verb must be learned individually in this case.</p>\n<p>Some examples: ser (to be), fazer (to do/make), ir (to go), ouvir (to hear/listen) and others.</p>",
    "num_lexemes": 56,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Numbers 1"],
    "known_lexemes": ["1f5172b85e5a2f7bc0d739177ec49596", "75ba80bf0bb7d593426f25dba8b85f53", "c3c4c5e629d138505f4a3a23157ec5df", "f8a8d5d34b31f821a716f3734b4b2cbc", "1568446803ea6f8db9e5e8b3ed0056c5", "6e8e357f16a02318c41113066b982059", "00dd9b7d4eaa2ed9e600ab113ff8e113", "31d6e33d25d2babb2d81f67ecd4232e7", "0c96d7d7925a34668c694c5955091879", "ecda31b286580e36450d0fff4988c8c9", "8f56d152e46fb5da2cd6e59c78c1ed2a", "5df60a55b03cb5542c59fad9d4d77737", "1b1c0be1c3615e0c34d4e33f37eed42f", "e4ce563039b0620c6bbef9aeb89f490a", "55c4a30646fc1571856bcbc7487ade1d", "055e9241627834424ee42cab62f9606a", "e04b7d774c43b3292fc22a2219815e33", "5a449bd2fb25750bb2f2c9dc183b2bd3", "1ffe4c043895fb30099e1abc758c3e52", "50ec28a65d25be7d68babb8ccbe20db7", "6a5da20c1d9e6815cec92c4071e8eaea", "01a33a82ed461ef299a2aa902fd9e2c9", "5c9bbfa8b53b065e2cdf5de43838637b", "48686b9f0928ed82345288ab24b1f637", "f323cca59896ce3d9617ce8f7542c0d9", "8a1b54674a3109c801f6c105e06d57cb", "0bf3c5e0e938b2763ecf892720837c42", "0f8913f011bf78da63e352fb40e90257", "c2ae89bad1bc3dbcf8b7c787e2502b91", "fe5e99cf734f39ac7659106664ef5e0a", "306d0e96cb4208d67d4f40b1533c0b6b", "9a61067120d7f5709d8700505072607b", "802ff35e01c1b85c7007198dcfaeeb44", "14e109ef49875c739d32eec5ff7d46e6", "4675633aeb3fae02415ae47b6cdc2f61", "a54a1a4fe48fa047b2593bfc3c4e3c97", "9107bcbc685dc1c920e700b7767d7a70", "3df91061adacb629e27f74a38238895b", "87e31f43a68ab8e3a5847802d3499bd9", "25702edec8b20c3e47a47da33759215e", "a63c9091b95379a22ba9049e19a83913", "d8b10ca5e99baf87f492ff7dd5497981", "2a6402529b9ab4e9d4b5d1f7d5df5f95", "da4d66b4763ffc8b25471a4256efa318", "8328751cf2a620eefcf55a2239111459", "8be33beca308b64af24cedd72f9241f1", "87a2035d3e8db90a09b6f0e918e27422", "a92003b689b96635b2df17664b086c4d", "8684fc9be755f63eec6356d290ab4fa7", "4e15bfab94795318870f480ecd7e3d0e", "c3784e467a27f12087421353e4977b8e", "664e0dad2a481033a181dcc4925c4a0d", "fa60d8e6e420583540789b09305943bc", "ba581e842aaf7833f948eb3bdecb6c43", "0d0efb2e432572e712ce0a792a577f30", "22c1bb9eb7f84678844e6551ec6b326b"],
    "words": ["vemos", "come", "bebo", "ou\u00e7o", "achamos", "pe\u00e7o", "erramos", "fa\u00e7o", "abrimos", "tomo"],
    "num_sessions_for_level": 108,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1545157478,
    "short": "Present 1",
    "locked": false,
    "name": "VERBS-PRESENT",
    "language": "pt",
    "new_index": 5,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 12
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["VERBS-PRESENT"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Prepositions-2",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 3,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Prepositions 2",
    "level_sessions_finished": 36,
    "coords_y": 14,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 36,
    "id": "6fbea68c01c68585f8d115066aee1848",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>Once, more, in this skill you will see many kinds of preposition usage, which only make sense when other words are taken into account:</p>\n<ul>\n<li>Position / Movement  <br />\n</li>\n<li>Time <br />\n</li>\n<li>Demanded by the verbs <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Expression:</strong></p>\n<ul>\n<li>Por que? = Why?</li>\n</ul>\n<h3>Position / Movement</h3>\n<ul>\n<li><strong>\"Em\"</strong> - Replaces \"in/on/at\", without a clear distinction  <br />\n<ul>\n<li>Eu coloco a\u00e7\u00facar em um copo = I put sugar in a glass  <br />\n</li>\n<li>Vejo um prato em uma mesa = I see a plate on a table  <br />\n</li>\n<li>Em casa = At home (or just \"home\")  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"Sobre\"</strong> - On (top of), or over something<ul>\n<li>Vejo um livro sobre a mesa = I see a book on the table  <br />\n</li>\n<li>Ele voa sobre a cidade = It flies over the city <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"A\" and \"para\"</strong> - \"To\" a destination  <br />\n<ul>\n<li>Ele vai ao mercado = He goes to the market  <br />\n</li>\n<li>Ela vai para o Brazil = She goes to Brazil <br />\n</li>\n<li>Vou para casa = I go home  <br />\n</li>\n<li>(In rare expressions, it can mean \"by\" or \"on\")  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"Por\"</strong> - Through / Around (without a clear path):<ul>\n<li>Ele passa por um parque = He goes through a park  <br />\n</li>\n<li>Ele anda pela (por+a) casa = He walks around in the house <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"Atr\u00e1s de\"</strong> - Behind  <br />\n<ul>\n<li>Atr\u00e1s de voc\u00ea! = Behind you!</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"Em cima de\"</strong> - on top of<ul>\n<li>Um gato em cima do muro = A cat on (top of) the wall  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"Por cima de\"</strong> - \"on top of\" or \"(moving) over something\"  <br />\n</li>\n</ul>\n<h3>Time</h3>\n<ul>\n<li><strong>\"Em\"</strong>, replaces \"in, on\" in days, months, years and durations   <br />\n<ul>\n<li>Em 5 de abril = On April 5th  <br />\n</li>\n<li>Em cinco dias = In/Within five days <br />\n</li>\n<li>Em fevereiro = In February  <br />\n</li>\n<li>Em 2012 = In 2012 <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"A\"</strong>, for time measured in hours:<ul>\n<li>\u00c0s (a + as) cinco horas = At five o'clock  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"Atr\u00e1s\"</strong> - ago:<ul>\n<li>Dois dias atr\u00e1s = Two days ago  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<h3>Prepositions demanded by verbs</h3>\n<p>Here are several verbs and how their meanings are ruled by prepositions. <code>*</code> <br />\n</p>\n<ul>\n<li><strong>Conversar</strong>:<ul>\n<li>Conversar com = To speak/talk with/to   <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>Olhar</strong>:<ul>\n<li>Olhar algo = To look at something / To observe something   <br />\n</li>\n<li>Olhar para algo = To look at/towards something  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>Tocar</strong>:  <br />\n<ul>\n<li>Tocar algo = To touch something (sentimental or rare) / To play some instrument/song      <br />\n</li>\n<li>Tocar em algo = To touch something (preferred)  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>Falar</strong><ul>\n<li>Falar algo = To say something  <br />\n</li>\n<li>Falar com algu\u00e9m = To speak/talk with/to someone  <br />\n</li>\n<li>Falar de algo = To speak of/about something   <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>Pensar</strong> and <strong>falar</strong>:<ul>\n<li>Pensar/Falar sobre algo = To think/speak about something  <br />\n</li>\n<li>Pensar/Falar em algo = To think/speak of something  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p>This kind of study about verbs and their prepositions is called \"reg\u00eancia verbal\", and if you already understand some Portuguese, you can search the internet for \"reg\u00eancia de (verb)\" in order to know how to use it regarding prepositions.</p>\n<h3>\"Por\" versus \"Para\" in general sentences:</h3>\n<p>English and Portuguese don't always follow the same rules for these two prepositions, and it's important to know that it will not be always \"para=to\" and \"por=for\".</p>\n<p>It's better to understand that:</p>\n<ul>\n<li><strong>\"Para\"</strong> will be used whenever there is a destination, or when someone will receive something, or a purpose: <br />\n<ul>\n<li>I brought this for you = Eu trouxe isto para voc\u00ea  <br />\n</li>\n<li>I am going to Portugla = Eu vou para Portugal  <br />\n</li>\n<li>Comprei farinha para cozinhar = I bought flour to cook   <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li><strong>\"Por\"</strong> will be used when you do something \"on behalf\", \"because\" or \"for the sake\" of someone/something, or \"by some mean\"  <br />\n<ul>\n<li>Fiz isto por voc\u00ea = I did this for (because of) you  <br />\n</li>\n<li>Fiz isto para voc\u00ea = I did this for (giving to) you</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 14,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Verbs: Present 1"],
    "known_lexemes": ["c9cb6b63130f2106c3923796e5bf206b", "f304d50a3fc192a72d36796bf24dad3c", "a72e474b65dde9f20c72f3831291354c", "bc8e6758352ebb324f21a18adba222f7", "5e9ed72c9fdc37a36d360599f7821505", "5971b5e2d899aa3655db07e9426888f6", "80bbc18ce67903b3b5f9f3c2facff84e", "e53d8ab35be3575d05d07bfb813a4fb3", "e107131a591326ae622927e3bc3c0495", "cacdce29f9923de92f277b48bd833ac4", "eef619bc0b698e02cd122b0de46d5fe9", "198cdd0e57c4c9253faef8608a207f10", "a0a716358b1ea21c2ce0cbce7af63f45", "a1f7a3c2272c73ee689f1c23572303a9"],
    "words": ["em", "sobre", "cima", "por", "atr\u00e1s", "dou", "a", "para", "vais", "conversamos"],
    "num_sessions_for_level": 36,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1546168784,
    "short": "Prepos. 2",
    "locked": false,
    "name": "Prepositions 2",
    "language": "pt",
    "new_index": 12,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 13
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["VERBS-PRESENT"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Body-Parts",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 4,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Body Parts",
    "level_sessions_finished": 48,
    "coords_y": 14,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 48,
    "id": "8d7aaae77e9e5172250716c63af68755",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>As it happens many times with clothes, body parts will also dismiss the possessive pronouns very often when its obvious who the owner is.  <br />\n</p>\n<p>So, you're going to see things like:</p>\n<ul>\n<li>Ele vira a cabe\u00e7a = He turns his head  <br />\n</li>\n<li>Ela lava as m\u00e3os = She washes her hands   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Using the possessives is not wrong, and always necessary if the owner is not quite obvious. </p>\n<p><strong>Vocabulary</strong></p>\n<p>Differences in \"number\" for the word \"costas\".  <br />\n</p>\n<p>The body part \"back\" in Portuguese is \"costas\". It is always plural, so:</p>\n<ul>\n<li>My back = as minhas costas</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 22,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Verbs: Present 1"],
    "known_lexemes": ["9cb5b5cf572e30cedaee958f359150c6", "4f433f6f3de01af8a135e6509c6b4009", "b7f5a02991cbad8a48feac33bc983e34", "84d95041c747695063294d4829569433", "740db454a40af104c7706cb20233b143", "a2b4e803b4b3218e492cd79a69d83373", "54c4a70cf4d6111b9e1666c501fdc61c", "105e748bd9f8fb46f51520de3902bd4d", "6dacaf7539fa18be8aba1fe9dff99b1c", "593b4f974ca0b79243cedda8ba8dbade", "c42e9bb6fd65faad8f2bd9cad6358f33", "4b48b385a35cd86f1ad9bd7d744295bb", "1eb68f667c3770756875e6dda1b1e4dc", "85fa0531a52cecb50b47fce9d4fdb5ac", "528b6bb836898ff823b6b94363a32466", "759896184686fd11762d75f5ad46d2cc", "af641f60988d078b78d66d1180b86199", "ce3168592aaaf2c04b2c3ed20dbaeec2", "48d111c54f4ec479a6f30a85a538c2a0", "b3000e316034942ace420802dbc03fb7", "a3d01c998293c26a4930edb37467f7c4", "b6644a8de8f519e0291124c1a41648e7"],
    "words": ["p\u00e9s", "olhos", "cabe\u00e7a", "bocas", "dente", "pernas", "narizes", "doo", "m\u00e3o", "orelhas"],
    "num_sessions_for_level": 48,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1547054979,
    "short": "Body Parts",
    "locked": false,
    "name": "Body Parts",
    "language": "pt",
    "new_index": 49,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 13
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Prepositions 2", "Body Parts"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Preposition-Contractions-2",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 4,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Preposition Contractions 2",
    "level_sessions_finished": 48,
    "coords_y": 15,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 48,
    "id": "feb92aebb77575eb1257c6c49453f433",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>As it happens with \"de\", the following prepositions will also form contractions with articles and pronouns</p>\n<p><strong>Mandatory contractions with definite articles</strong></p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>-</th>\n<th>o</th>\n<th>a</th>\n<th>os</th>\n<th>as</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>em</td>\n<td>no</td>\n<td>na</td>\n<td>nos</td>\n<td>nas</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>a (1)</td>\n<td>ao</td>\n<td>\u00e0</td>\n<td>aos</td>\n<td>\u00e0s</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>por</td>\n<td>pelo</td>\n<td>pela</td>\n<td>pelos</td>\n<td>pelas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>(1) - The preposition \"a\", which has the same spelling and pronunciation as the article \"a\", is contracted by using the \"grave accent\". This accent does not change the pronunciation of it, it just indicates that there is the preposition \"a\" together with an article \"a\". </p>\n<p><strong>Mandatory contractions with \"ele(s)/ela(s)\"</strong></p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>-</th>\n<th>ele</th>\n<th>ela</th>\n<th>eles</th>\n<th>elas</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>em</td>\n<td>nele</td>\n<td>nela</td>\n<td>neles</td>\n<td>nelas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>Prepositions \"por\" and \"a\" will not contract here, keeping \"por ele\" and \"a ele\". </p>\n<p><strong>Optional contractions with \"um/uma\"</strong></p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>-</th>\n<th>um</th>\n<th>uma</th>\n<th>uns</th>\n<th>umas</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>em</td>\n<td>num</td>\n<td>numa</td>\n<td>nuns</td>\n<td>numas</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>In Brazil, these contractions are considered somewhat informal. <br />\n</p>\n<hr />\n<p>As with any contraction of preposition, meanings are not changed in any way. The prepositions are still demanded by the verbs or used in specific situations, and the articles are still used when you need things to be definite.</p>",
    "num_lexemes": 16,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Prepositions 2", "Body Parts"],
    "known_lexemes": ["24fc97ccd9ff522b031c03abd4929516", "883d97d05c985bce50c081edd3f10a58", "cb298e9b016ec728c76e413784ffb703", "2fc99353364e5826e8fb20a28ae8a82b", "259687166d828a327aab54173e7d2ff2", "036c4c25cb7b11f30cccc9152c85a6ce", "4b4a0cad45da4708c87e82d31f3dea99", "7044fa3499b41303ca05c568e9ed65bd", "d94f5184a0dc20d22ebceefe11b66950", "8e1ffa75ba819f17de8c4e84d5e8b484", "13f1695b5c8f31955679a802022707fe", "97b13f63a3db493af59b03f4ae974f8e", "aa3a11eceabfaceac9f29576f033adfe", "3a0abeb8bf14808ca39c389955e668c9", "1ff58a4e3187c71c2cad27d4abf87925", "ac84f2decc32a57dcb3c5ef48188384f"],
    "words": ["ao", "\u00e0", "aos", "\u00e0s", "no", "na", "nos", "nas", "pelo", "pela"],
    "num_sessions_for_level": 48,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1547742433,
    "short": "Contrac. 2",
    "locked": false,
    "name": "Preposition Contractions 2",
    "language": "pt",
    "new_index": 20,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 14
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Preposition Contractions 2"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Household",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 9,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Household",
    "level_sessions_finished": 108,
    "coords_y": 16,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 108,
    "id": "7a1db3f214a82b783b183e3c122dada4",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "51",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h2>Vocabulary:</h2>\n<p>Some interesting words that may be tricky.</p>\n<p><strong>M\u00f3vel</strong></p>\n<p>In English, \"furniture\" is uncountable, while in Portuguese, \"m\u00f3vel\" is countable, meaning a \"piece of furniture\". So, very often, the translation of \"furniture\" will be \"m\u00f3veis\" in plural. </p>\n<p>Alternatively, the word \"mob\u00edlia\" works as a collective, just like \"furniture\" in English.  <br />\n</p>\n<p><strong>Sala x Quarto</strong></p>\n<p>Every room in a house is called a \"c\u00f4modo\". But a bedroom is called \"quarto\", and a living room is called \"sala (de estar)\". </p>\n<p>The words \"quarto\" and \"sala\" are not used for other rooms such as a kitchen or a bathroom. </p>\n<p>In offices (escrit\u00f3rios), rooms are called \"salas\".</p>\n<p><strong>Parede x Muro</strong></p>\n<p>Although meaning \"wall\", each word refer to a different kind of wall:</p>\n<ul>\n<li>Parede: walls that belong to a house itself and many kinds of abstract walls   <br />\n</li>\n<li>Muro: outside walls, such as walls that surround gardens and plots</li>\n</ul>\n<p>If a wall is really huge, such as for defending a castle, it may be called \"muralha\" (an augmentative of \"muro\"). <br />\n</p>\n<p><strong>Ligar x Desligar</strong></p>\n<p>For turning appliances on and off, we use \"ligar (turn on)\" and \"desligar (turn off)\". <br />\n</p>\n<p>But these words may go further, such as meaning \"connect\" or \"disconnect\" a power cord.  <br />\n</p>\n<p>And also making telephone calls: \"Ligar para algu\u00e9m = To call someone (over the phone)\" <br />\n</p>\n<p>But be careful with \"faucets\", they will use \"abrir/fechar\" (open/close) instead, although some cases, especially showers, may still use \"ligar/desligar\".</p>",
    "num_lexemes": 56,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Preposition Contractions 2"],
    "known_lexemes": ["8e193c987676a80e33dfc2c1806811a9", "de7c5b83f36f86645efef8a1740daac0", "f15525578a90bab91531de6f8b5fcbe2", "ad6c30f15c75b71ecbddfbcd33d54926", "5e0824fa69b6af2bc94133123ded3ef6", "80dee1bc0ad6cee29e472c12b791097d", "b805efcead5f30bd18a37ea6fd53428a", "6391863d9d6ab1d7c59fccfbce8fd685", "5a3a40dc3a6d0bc86e6a0691603abdd1", "965b2e688d7668b64f46c0d83f71c30c", "e1953f0f1414b0393998d5fb5ea7c727", "1572fe458ded0684ac34112502c8fea3", "612e867d1237902cecf08fee56232470", "486b13e8786f907ee0f7f44dc3f13e67", "805c8bd898b730ae832947bf51e0528b", "3074514522f539c4808d5967efbfc95c", "ab91c52225604b9976127e48170460e1", "cbb676a71c3703caf95fcc4e402295aa", "34702ea49b6400bbea821b9762e2a7d9", "a8272902a2a668f65d68a94ee6f3e6c4", "cce129b12021ec9ce7f8bcda4bc28bbc", "fef67e3cb03b156e9084f51346a697ec", "f8ebb926c0887d052e5403ab8c3b4079", "ca2b33acc6474f25b33be56f49c8f966", "27b38b58495bf1b2ed9e13aea7555a9d", "195c08b4fd50b107d5394f1c5e1b6e63", "a757f0732ab6cc432820bc1b67b5a3ce", "681adb68337c0daef293a7098c82eee7", "483cdb278b9f9c4f9788948b607b5092", "fb5a3297756284efcb5e0bf8a2825055", "5fa6aea4816b6568ac83b3eeed964f79", "46addcec228e54b56a3fb6b7271bbaaa", "a3f81d5721ed7b92041753e0069e997b", "a1f64988466a1f5c28da8a1c6bc5631a", "f9f5ecdc770c4a8bc9a18554cfe86721", "ba793875ff0b4b379228d841aa4e8687", "e190ef9ac7ac0f3b0f30b87f40acc64b", "6295dc12e349f8d9794f4c7d3b8d9de9", "97ed958e872b85777b1aab0ee803bd9e", "ec17e83116196a49fb21aebf4c9f15e9", "5dab75ed84581284acbd29e46963cfa0", "3500872faef086448f474333282e9340", "fa1729bce5111d44e415fa13642220b8", "ccd1a4572b892e7e0d7202dbc094520a", "39b3001a82c5e51dc44ed764b739d063", "5c5de4b45cd576adf050276921b6b0e6", "99271ce818ca6594e288171b8f5032ce", "422eea7f301ee2ac5f16b03eac1c6923", "73636cffc969152a6e5d5f7d3d084b9b", "ba1654fbf9be52ef77e984670408e81d", "3c7fce6ae7dcd1c923a920a75c3bfb06", "2299d30187df1a6bef67a4b0ee854b3c", "7140c86bac1cf697418eb150c504d76d", "0d1e78bff17d1f863f932448b675a01f", "69331c169574dde278971ded3515d6c0", "7ab833a8535f79ebe3618f0f8e930855"],
    "words": ["casas", "mesas", "cadeiras", "brinquedos", "m\u00f3veis", "sala", "camas", "janelas", "porta", "apartamentos"],
    "num_sessions_for_level": 108,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1549193631,
    "short": "Household",
    "locked": false,
    "name": "HOUSEHOLD",
    "language": "pt",
    "new_index": 28,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 15
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Preposition Contractions 2"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Family",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 3,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Family",
    "level_sessions_finished": 36,
    "coords_y": 16,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 36,
    "id": "9a4ac7f72eaa65ab1165a597bdf962a1",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "13",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Nouns that change genders</strong></p>\n<p>You are probably getting used to Portuguese genders by now, but here, we will see some interesting distinctions between two kinds of nouns:</p>\n<ul>\n<li>Those that have the gender of the person/animal they refer to    <br />\n</li>\n<li>Those that have genders by themselves   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Among family nouns, animals and professions, it's very common to find those that change genders according to the person they refer to:</p>\n<ul>\n<li>Tio / Tia = Uncle / Aunt   <br />\n</li>\n<li>Filho / Filha = Son / Daughter  <br />\n</li>\n<li>Av\u00f4 / Av\u00f3 = Grandfather / Grandmother  <br />\n</li>\n<li>Irm\u00e3o / Irm\u00e3 = Brother / Sister  <br />\n</li>\n<li>Gato / Gata = Male cat / Female cat   <br />\n</li>\n<li>Engenheiro / Engenheira = Male engineer / Female engineer   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>On the other hand, some of them have always the same gender regardless of the person they refer to:</p>\n<ul>\n<li>Crian\u00e7a = Child - Always feminine   <br />\n</li>\n<li>Pessoa = Person - Always feminine   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>.  <br />\n<strong>Genders and plurals or general statements</strong></p>\n<p>Here we are going to see what to do when we don't know the gender of the people or when there is a group with mixed genders.</p>\n<p>Portuguese takes the masculine gender as the standard gender for general cases.   <br />\nThis means that for nouns, adjectives and any other thing that can change genders, one chooses the masculine gender to talk about unknown or mixed genders.  <br />\n</p>\n<p>Examples of unknown genders:</p>\n<ul>\n<li>There is a cat here = H\u00e1 um gato aqui   <br />\n</li>\n<li>No one is perfect = Ningu\u00e9m \u00e9 perfeito   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>In these examples, the cat can be either male or female: a strange cat we don't know the gender. And the people we are talking about can be just anyone, men and women.   <br />\n</p>\n<p>If we use the feminine genders, both examples get very specific:</p>\n<ul>\n<li>H\u00e1 uma gata aqui (you know for sure the cat is a female, there is no other option)   <br />\n</li>\n<li>Ningu\u00e9m \u00e9 perfeita (despite being an awkward sentence, this refers to a group containing only women)   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>In plurals, the same rule applies. If you have a group with mixed genders, the chosen gender is masculine:</p>\n<ul>\n<li>(os) Irm\u00e3os = (the) Siblings (any gender)  <br />\n</li>\n<li>(os) Irm\u00e3os = (the) Brothers (boys only)   <br />\n</li>\n<li>(as) Irm\u00e3s = (the) Sisters (girls only)   <br />\n</li>\n<li>. </li>\n<li>(os) Tios = (the) Uncles and aunts  <br />\n</li>\n<li>(os) Tios = (the) Uncles   <br />\n</li>\n<li>(as) Tias = (the) Aunts   <br />\n</li>\n<li>.</li>\n<li>(os) Pais = (the) Parents (father and mother)       <br />\n</li>\n<li>(os) Pais = (the) Fathers (only men)  <br />\n</li>\n<li>(as) M\u00e3es = (the) Mothers (only women)  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>One particular <strong>spelling</strong> exception happens with \"av\u00f3s\", which <strong>seems</strong> to be feminine, but is actually masculine (mixed group):</p>\n<ul>\n<li>Os av\u00f3s = Grandparents     <br />\n</li>\n<li>Os av\u00f4s = Grandfathers   <br />\n</li>\n<li>As av\u00f3s = Grandmothers </li>\n</ul>\n<p>Note that the unchangeable nouns keep the same gender in plural:</p>\n<ul>\n<li>As crian\u00e7as = The children  <br />\n</li>\n<li>As pessoas = The people</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 18,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Preposition Contractions 2"],
    "known_lexemes": ["49b5805748c5a19923ec15ba6945a74f", "9266177fcd30604a107d4e6b9dd3076c", "e8d7db7f8631c4fd9daefdcd98885418", "1660d9229e9306972d17eeb3809cc5cd", "c2aa4838a9d49ad51921c16cd19eafa3", "72f893ae0f5014084113ba26400210d6", "53b843efbe42c1eba3e2697efbb70618", "f5cb2dd063fb740490dbe4ae273dd7aa", "ddd74fb2d301876efe1d6a8f8c7a0a55", "5f372f231c12a7c944ffbd7a8093e081", "9d2e3b825fb1164ad0bf87db2f53d3e5", "40ffc1c5c0bb9f9042e0ad0729be9f90", "e741ecfe704888b5dbec564e6e8a13c4", "8ea32937d1fa8dbd29d7f802a7022512", "c248371f3558994a7271c84d1ba1ffbc", "a796f6bc66521e6107c4c3efb8913fec", "7783739b4f60fef64e1d1dbe67fa8737", "2a34b51010a434b99ec66a031881d767"],
    "words": ["m\u00e3es", "pai", "filhas", "irm\u00e3o", "tias", "fam\u00edlia", "ex-maridos", "mam\u00e3es", "papais", "av\u00f4"],
    "num_sessions_for_level": 36,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1548498329,
    "short": "Family",
    "locked": false,
    "name": "FAMILY",
    "language": "pt",
    "new_index": 29,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 15
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["HOUSEHOLD", "FAMILY"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Verbs:-Infinitive-1",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 6,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Verbs: Infinitive 1",
    "level_sessions_finished": 72,
    "coords_y": 17,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 72,
    "id": "725c549b61c076fc3567e5d676dea503",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "25",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>Infinitive verbs in Portuguese are just the verbs not conjugated.</p>\n<p>In Portuguese there is nothing that matches \"to\" in an infinitive verb.</p>\n<p>So both \"bare infinitive\" and \"full infinitive\" translate the same:</p>\n<ul>\n<li>I want <strong>to go</strong> = Eu quero <strong>ir</strong>    <br />\n</li>\n<li>Let's <strong>try</strong> it = Vamos <strong>tentar</strong>    <br />\n</li>\n</ul>\n<h3>Infinitive or gerund?</h3>\n<p>Although having something called \"gerd\u00fandio\" with verbs ending in \"ndo\", which we will see in further skills, Portuguese does not have what English calls a \"gerund\" (Using a verb ending in \"ing\" as a noun or noun clause).     <br />\n</p>\n<p>Portuguese verbs ending in \"ndo\" are used only in progressive tenses.    <br />\n</p>\n<p>But, if Portuguese doesn't have \"gerunds\" how are they  translated? </p>\n<blockquote>\n<p>Portuguese uses <strong>infinitive verbs</strong> as translations for the English gerunds.    <br />\n</p>\n</blockquote>\n<p>Examples:</p>\n<ul>\n<li>Try <strong>to do</strong> this = Tente <strong>fazer</strong> isto     <br />\n</li>\n<li>Try <strong>doing</strong> this = Tente <strong>fazer</strong> isto (\"Fazendo\" is definitely not possible here)     <br />\n</li>\n<li>He likes <strong>playing</strong> with the dog = Ele gosta de <strong>brincar</strong> com o c\u00e3o     <br />\n</li>\n<li><strong>Running</strong> is good for your health = <strong>Correr</strong> \u00e9 bom para a (sua) sa\u00fade</li>\n</ul>\n<h3>Some prepositions</h3>\n<p>Here too, prepositions can take particular meanings. </p>\n<p>But mostly, they are not related to the infinitive verbs, but demanded by the other verb instead. </p>\n<p>When they are related to the infinitive verbs, they can mean:</p>\n<ul>\n<li>De + infinitive = \"from\" or \"for/meant to\"   <br />\n</li>\n<li>A + infinitive = present participle (more common in European Portuguese)  - Ex: fazendo = a fazer        <br />\n</li>\n<li>Para + infinitive = to / in order to     <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Examples:</p>\n<ul>\n<li>Estou a correr = Estou correndo = I'm running    <br />\n</li>\n<li>Cansado de correr = Tired from running    <br />\n</li>\n<li>\u00c9 de comer? = Is it meant to be eaten?     <br />\n</li>\n<li>Parei para descansar = I stopped (in order) to rest</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 42,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Household", "Family"],
    "known_lexemes": ["137f4a4ffefb74fd7a72815b869f5051", "dfadd052a1182bce58f4068676564e4e", "3222fcd87e6306ad38c50021df802351", "cc83c98701296c82d1b2b49023aae171", "f6ec0d425b694148c65c7768a5167e01", "7e85d6fb24980b0947220e3511bda40b", "431d2b103e904979fdc4b47f051c59a7", "92f6d7be21fd2f106b24e46660466b68", "ff916431daabbf2ca2955c98a28489e7", "fc5a0a9bf9051f70f15f926cf6daf1d4", "ad14aa0124075374b1aadf931fcf4e35", "5b0dc085b6ae2bfeb43d5d5d65b4b652", "44e4ec01f297a7b4e13f7c01413ef291", "3dc17f5b80e50f9ea12079183d1146c0", "8c25200b16b3a63f54f3e1d9e56c5bca", "9a2f67e9f57cb0d50a304e75a473f414", "b8989e2d7d95fff7c6b435dfb2931e19", "27fdfffea02bd5d327566f92614e88fc", "5a15bd7a26a68b4fdadec3f4d1bb016b", "18df0b1d3d78f9c7148adabeebb34c05", "d9aa43034698e7b8d6ac498f3126f4a4", "77a41fd1764f45ad534edf5e96e500aa", "9f4ef7a0c45bbe09cf7d26fd747f8b18", "4d675f1687a309eeeb5c21d4e395bff7", "b4824d15af0ea9836278d30c63253bee", "98b2eced15b4143e8f9804655d910c1b", "9030103b607fd4445c16c15b6baf13be", "f94f481693a9ed1b35082a5a31b0a3f4", "d0addab97d70e1472e1651cf7f3fc222", "7e2c96929af0c1b6c9b6bbd784b2824e", "2e15d6c93c63954ab0f0b67db7e00851", "6d3563a7a77047a6e1db8f4a8cb746a1", "b1067bd96921050f31e4309d269d87cd", "7cf7bd56ad1626dbcfa7e621078c751c", "346e44d5816c707befdf226a809b3e37", "b5d17cc427556b20921fd2525daaf3b4", "e15a1aca9a8bc286f67a39ab0dcb7346", "718d15513bb852e0625073d0f8358c6c", "0e3d750ecdc0ce8709c87742f8d70fcc", "daaffd52177bd51ce4162648a15eccca", "95d81e67c9b6467ed6265513c09d0b17", "9a67d7075c96581eb2ceab4e3de5684c"],
    "words": ["queres", "comer", "beber", "dormir", "ter", "caminhar", "nadar", "tenta", "ver", "ler"],
    "num_sessions_for_level": 72,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1550949910,
    "short": "Infinit. 1",
    "locked": false,
    "name": "VERBS-INFINITIVE",
    "language": "pt",
    "new_index": 52,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 16
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["VERBS-INFINITIVE"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Verbs:-Phrasal-Future-Tense",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 9,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Verbs: Phrasal Future Tense",
    "level_sessions_finished": 108,
    "coords_y": 18,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 108,
    "id": "cbce57e189ebbe68a34fd46942990bcd",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "35",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Future with verb \"ir\"</strong></p>\n<p>In Portuguese, the future tense has two possible ways of conjugating. One uses the verb \"ir\" in present as an auxiliary verb and the other doesn't.</p>\n<p>Normally, but not necessarily, the one with auxiliary verb is closer in meaning to the \"going to\" future and the other is closer to the \"will\" future. The simple form is also more formal. </p>\n<ul>\n<li>Eu comprarei um terno = I will buy a suit    <br />\n</li>\n<li>Eu vou comprar um terno = I'm going to buy a suit.    <br />\n</li>\n</ul>\n<p>But that difference is not very clear in Portuguese, so they are used interchangeably. The simple form is more formal, though.     <br />\n</p>\n<p><strong>Conjugations:</strong></p>\n<p><code>present ir + infinitive = future</code></p>\n<p>So, for this lesson, all you need to know is how to conjugate the verb \"ir\" (to go) in present tense. And to get started, you can see \"ir\" as \"be going to\" or \"will\", just like the English verb structure:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Phrasal Future:</th>\n<th>Ir + infinitive</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Eu</td>\n<td><strong>vou</strong> + infinitive</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>Tu</em></td>\n<td><strong><em>vais</em></strong> + <em>infinitive</em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ele(a) / Voc\u00ea</td>\n<td><strong>vai</strong> + infinitive</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>N\u00f3s</td>\n<td><strong>vamos</strong> + infinitive</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>V\u00f3s</em></td>\n<td><strong><em>ides</em></strong> + <em>infinitive</em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Eles(as) / Voc\u00eas</td>\n<td><strong>v\u00e3o</strong> + infinitive</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><strong>A special case</strong></p>\n<p>What to do when the main verb is \"ir\"?   <br />\nCan I use \"ele vai ir\" (he will go)? </p>\n<p>No, in this case, just use \"ir\" in present (it will serve both as present and future): </p>\n<ul>\n<li>Ele vai = he will go = he is going to    <br />\n</li>\n<li>Ele vai = he goes</li>\n</ul>\n<hr />\n<p><strong>An informal trend</strong></p>\n<p>Many people commonly replace the present conjugation of \"ir\" with its future conjugation. That is not considered a correct future tense but it's quite accepted.</p>\n<p>So when you see \"ele ir\u00e1 fazer\", it means \"ele vai fazer\" = he will do (it).</p>",
    "num_lexemes": 53,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Verbs: Infinitive 1"],
    "known_lexemes": ["da297a0a90480a0e8eab7620dea742ee", "506ae574c840c29cd1777f78167e0891", "9e9118db2aa442152be17882df1b6d2f", "54b20e04e1280b3785e7bcfac1a891af", "878c7f5e1f770108185f45ea4cfcf317", "0b9a284d61544740b9af9583472dfd47", "959a326ea498637747146b62429e7199", "4b08cba0ea52c5e139587f30699e973b", "e99bb6649772c764a9d1a7c22b136e1d", "04cabbf4c4710ee9ef1beed69bea9563", "750300ef2a81ff0f2cbcc13c74136fe1", "a20a927298dbf920d9c987a4f534e433", "0dfe22efcb679362424a809598b711b6", "00fe873ba4e500badd519075c4f1379a", "58c34ccddab7bf9d3facd78f5a20f613", "72ce7c8712bd579f9346aa168f3e9ff4", "74219141344bdeedc7cc49cdeef1fffe", "4521f7998e021612fc7521891b0a3581", "d92ec1800eebc9c79841e8324e1c916e", "bed49a77edc12896ce0a8272535f55e6", "5aa5636c8af6f3a622d5de51e2679e6a", "74ba2bcb8aadaf94edb0522dd8ae0450", "1d4f8e7e918eab30592f71524b663494", "3d7e79afd0cd2c245c8941e304e5b60e", "a0c9bbd2dcb983fd5a17a77a44388c3a", "d2152c6da1f891afccfa44c45a4f8aed", "a9114cef01a93878fcb78ac7f560470d", "af00b5b835270eef539f188449a78e59", "22fdad30caed7e575f7c80167b89e9b5", "059e55d18a8851ba7d1729efa1b0696b", "014a9fb17b5a38b299793bab6123eb86", "5148224a2048e85df162936e4554ade3", "6118d7339142f635293889aeb648f885", "16c0ec3d12ef3c4e264c33848d7eaab2", "dff3154caaae5eaff5198e29b3e5b140", "5b3b988809f3bc8c0a530b6599ef704e", "ea551ee402c1ade78a0fe8c6f02c238a", "3ea82b429c9366f684f857c66950b2b8", "be3376f53ef63bae50e31e1289b07abb", "8ea52d61fd655b727424811038f502fb", "835d261ae0439c3956f028e35230e190", "8c9d2bae79b2bc0dc486573cb318e677", "6db807245ca35da8f57e47ccf83ba984", "3e8378380b393fa392188dfda6db994e", "ffb5cc4a9069fecc137e619d3ebb04ca", "8414713890f999ec0d98cef31dedaa41", "4722f915bcc9a09273257fb30ffb8be5", "3003be2f6f90a198d1e94076fece9477", "5c78d674a538646df51d2978eea3bd74", "8fa3041c27d9816df70287257b2e2a5a", "e0b775008da6ca65a09e936639886dcb", "5efd10130c8cd57ac15592bad503e63f", "fbbf911900a1d4e1ba011b2232d3afe3"],
    "words": ["vamos", "acontecer", "pagar", "beber", "comer", "amanh\u00e3", "achar", "tirar", "conversar", "adorar"],
    "num_sessions_for_level": 108,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1551997992,
    "short": "Future Phr",
    "locked": false,
    "name": "VERBS-FUTURE-PHRASAL",
    "language": "pt",
    "new_index": 53,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 17
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["VERBS-INFINITIVE"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": null,
    "url_title": "Objects",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 6,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Objects",
    "level_sessions_finished": 72,
    "coords_y": 18,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 72,
    "id": "2f1462ac70c02f4a50d82836a4bdf4c6",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "18",
    "bonus": false,
    "explanation": null,
    "num_lexemes": 42,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Verbs: Infinitive 1"],
    "known_lexemes": ["6174822d50e5cb18b73b318b3b279151", "cdd1800fec13f135cc31a9d1a783979b", "832228c7be372eb1777f29868dc85bd7", "f8ed2fde38cf9b880b52485924bd44de", "6d243c034533b76c032cae7ae692a832", "a7e4437b24a594d5c614ee36fe9ee53a", "57ff9e9a973b703908adae8222962a8c", "78d445c41190ba6459edd550786463c6", "4a41c7cf84bec36b386a4e5f2ed921ee", "3c8544f34c7432b390c4cbc4b8105e2c", "8b8f53ca5633e1c250e90af72d8eeb61", "41fa513ca006ddcdf1f187987501f31d", "1e0462d5292cc0601dbfd85ef62dbd90", "ede09dcc2ddbcfec5e92bdba7246919d", "f89efa1b6c5509391cfedd71127101c1", "355114292da4efaae53aa8219728805a", "a7aa4132c91af3c455c43698028bad4e", "0ed022172b47389752321f306b02b689", "bf6c50ad2be9440c98c577031a29aecf", "93414afa1a848ea41e820b9705f96cbf", "4eba774694506dbd06028fe3b682981b", "745268294c2d33d3d9289dff8b6fc0a0", "cf6f847b167cefd6ee96c2ff80a1a18a", "e169cc948a805d35ada92c3ba59c44f6", "ad2454f4a312a85244b31a1e0f282c3f", "9e1217c25f585dc07b360fd152a4b8b8", "b3340a391d613aae28f780b672076e94", "7a34565fd1c2b7afb40a4b76eafab9d9", "cceb3121b420b989180280027e75aa45", "13993a235919caae5afc52812c4db76c", "2107e8fd3875e21c1be55d9cac40cf5e", "b37b3ff198861bb4db7e2dc52b49e49f", "2b5432aedec79300392d0444097b2245", "0881f0fb9fc09c99bfe1431d01ab0ce6", "942d80af8afc47ab79eec89b3b339b8e", "ac9822c19e3133b51501217b2b8c0ea4", "9ebf7bab4791ac103ca54fec660af1bd", "524a76c09e4edc0f2c75d8e17092e827", "46e1ef919491760501522dac4827bbcf", "1e9118d6165fdda7f0195c84fd5b8ced", "22f02d2b2f54915410f3ae6672b86348", "11702570b215527c4233bb8c0df5f56b"],
    "words": ["anticarros", "mapa", "bolas", "papel", "caixa", "objeto", "computador", "fotos", "chaves", "motos"],
    "num_sessions_for_level": 72,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1552828908,
    "short": "Objects",
    "locked": false,
    "name": "OBJECTS",
    "language": "pt",
    "new_index": 51,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 17
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["VERBS-FUTURE-PHRASAL", "OBJECTS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Place-adverbs",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 1,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Place adverbs",
    "level_sessions_finished": 12,
    "coords_y": 19,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 12,
    "id": "ea6ea2eb03cacef58b737affd7362b26",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Place adverbs and distance rules:</strong></p>\n<p>Portuguese has a few more of these adverbs than English. While English considers \"near me\" and \"far from me\", Portuguese includes \"near you\" in its meanings.</p>\n<p>There is also a difference about \"far\" and \"not so far\".</p>\n<p>So here they are:</p>\n<ul>\n<li>Aqui = Here  <br />\n</li>\n<li>A\u00ed = There (where the listener is)   <br />\n</li>\n<li>Ali = There (not so far from us)  <br />\n</li>\n<li>L\u00e1 = There (far from us)   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>There isn't a clear distinction about what is considered far enough to choose between \"ali\" and \"l\u00e1\", but this is not a big problem.</p>\n<p>Some examples:</p>\n<ul>\n<li>Eu estou aqui = I am here <br />\n</li>\n<li>Voc\u00ea est\u00e1 a\u00ed? = Are you there? <code>*</code></li>\n<li>Ele n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 = He is not there   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>When you're referring to the listener, \"a\u00ed\" is usually the best choice, since it's the place where the listener is. </p>\n<p><strong>The verb \"haver\"</strong></p>\n<p>In Portuguese, one way to say \"there is\" something somewhere is by using the verb \"haver\". </p>\n<p>But different from English, in this meaning \"haver\" will always be singular:</p>\n<ul>\n<li><strong>H\u00e1</strong> um gato aqui = There is a cat here  <br />\n</li>\n<li><strong>H\u00e1</strong> dois gatos l\u00e1 = There are two cats there</li>\n</ul>\n<p>Informally, we use the verb \"ter\" without a subject (and also in singular):</p>\n<ul>\n<li>Tem um gato aqui = There is a cat here  <br />\n</li>\n<li>Tem dois gatos l\u00e1 = There are two cats there  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>This meaning of \"ter\" will often be the first meaning a person will understand (if the sentence allows that). For that reason, if you intend to say \"(do) you have\", it's usually better to not omit the subject.</p>\n<p><strong>Some additional usages of \"a\u00ed\"</strong></p>\n<p>Among the learned adverbs, \"a\u00ed\" is more flexible than the others. It's used in abstract cases, and to mark actions that follow other actions.</p>\n<p>Some informal examples:</p>\n<ul>\n<li>A\u00ed ele pegou o carro e foi embora = Then he took the car and left   <br />\n</li>\n<li>E a\u00ed? = What's up? / What is it going to be?  <br />\n</li>\n<li>Espere a\u00ed! = Wait a second! / Wait there!</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 5,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Verbs: Phrasal Future Tense", "Objects"],
    "known_lexemes": ["7c367504be52d5063fcbe7ccf3ecec36", "636e4316de9c3834d440c07ac2ea9c79", "74e6cac4136eeb295787788b7e780da7", "e84b2c6b4fa7ff549077642eee3fc1a3", "f3c9758588b0451eec35a425a594edae"],
    "words": ["aqui", "ali", "a\u00ed", "l\u00e1", "h\u00e1"],
    "num_sessions_for_level": 12,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1554235498,
    "short": "Place Adv.",
    "locked": false,
    "name": "Place adverbs",
    "language": "pt",
    "new_index": 45,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 18
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Place adverbs"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "To-Be:-Ser_Estar",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 3,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "To Be: Ser / Estar",
    "level_sessions_finished": 36,
    "coords_y": 20,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 36,
    "id": "4a147985f3b1ba193727635d9902cb8c",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "19",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Two verbs for one?</strong></p>\n<p>In Portuguese, the verb \"to be\" can be either \"ser\" or \"estar\", depending on each case and what the sentence means.</p>\n<p>Basically, \"ser\" is for \"permanent/ihnerent\" things and \"estar\" is for \"current states/locations\".<br />\n</p>\n<p>Sometimes both can fit a sentence, sometimes only one of them makes sense.</p>\n<p>Here are their present conjugations:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th />\n<th>Ser</th>\n<th>Estar</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Eu</td>\n<td>sou</td>\n<td>estou</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>Tu</em></td>\n<td><em>\u00e9s</em></td>\n<td><em>est\u00e1s</em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ele(a) / Voc\u00ea</td>\n<td>\u00e9</td>\n<td>est\u00e1</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>N\u00f3s</td>\n<td>somos</td>\n<td>estamos</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>V\u00f3s</em></td>\n<td><em>sois</em></td>\n<td><em>estais</em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Eles(as) / Voc\u00eas</td>\n<td>s\u00e3o</td>\n<td>est\u00e3o</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<hr />\n<p><strong>\"TWO BE OR NOT TWO BE\"? - HOW TO CHOOSE</strong></p>\n<p>\"Ser\" and \"Estar\" can be confusing verbs at first, but they follow some rules. </p>\n<p>Here, along with them, we also present you the verb \"ficar\", which sometimes shares a common meaning with \"to be\".</p>\n<p><strong>So, how do you choose between them?</strong></p>\n<p>In general:</p>\n<ul>\n<li>Ser - to be - permanently/inherently             <br />\n</li>\n<li>Estar - to be - currently/momentarily  <br />\n</li>\n<li>Ficar - to stay  <br />\n</li>\n<li>Ficar + <em>verb</em> gerund - To keep doing the verb's action / To spend the time doing <em>verb</em>  <br />\n.</li>\n</ul>\n<p>Here are the differences:</p>\n<h3>For characteristics and qualities</h3>\n<ul>\n<li>Ser - <strong>Inherent quality</strong> - To be permanently/inherently, or something related to identity/personality   <br />\n</li>\n<li>Estar - <strong>Current state</strong> - To be at the moment or in short term   <br />\n</li>\n<li>Ficar - <strong>Change of state</strong> - To become/to turn (into)</li>\n</ul>\n<p><strong>Examples</strong></p>\n<ul>\n<li>Ela \u00e9 linda = She is beautiful (always, it's her nature to be beautiful)  <br />\n</li>\n<li>Ela est\u00e1 linda = She is beautiful (at this moment, with these clothes, with this haircut, she looks beautiful now)</li>\n<li>\n<p>Ela fica linda = She becomes beautiful  <br />\n</p>\n</li>\n<li>\n<p>Ela est\u00e1 linda nesse vestido = She is beautiful in this dress  <br />\n</p>\n</li>\n<li>Ela fica linda nesse vestido = She becomes beautiful in this dress / This dress makes her beautiful   <br />\n</li>\n<li>Ela fica linda o ano inteiro = She stays beautiful the entire year (the complements and context make a difference, this one uses the general \"stay\" meaning)  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Identity vs State - Ser vs Estar</strong></p>\n<p>Another way of seeing this, specially when referring to people, is the difference between <strong>identity/personality</strong> and <strong>current state</strong>.   <br />\nThat explains why, for instance, only \"ser\" is used for professions. Professions are attached to identity, they're not really seen as a current states, although you can philosophically see it like that.</p>\n<ul>\n<li>Ele \u00e9 engenheiro = He is an engineer   <br />\n</li>\n<li>Ele est\u00e1 engenheiro (very, very, very unnusual)  <br />\n</li>\n<li>Ele \u00e9 diferente - his personality/body is different from others  <br />\n</li>\n<li>Ele est\u00e1 diferente - he is currently behaving/looking different - he changed</li>\n</ul>\n<p>.</p>\n<h3>For places and locations - static objects (which cannot be moved)</h3>\n<ul>\n<li>Ser - Indicates the location of an unmovable thing. </li>\n<li>Estar - Hardly used, because unmovable objects doesn't have the transitory meaning.  <br />\n</li>\n<li>Ficar - Indicates the location of an unmovable thing</li>\n</ul>\n<p>The choice between \"ser\" and \"ficar\" has no rule, and there is no difference.</p>\n<p><strong>Examples</strong></p>\n<ul>\n<li>A casa \u00e9 naquela rua = the house is on that street  <br />\n</li>\n<li>A casa fica naquela rua = the house is on that street  <br />\n</li>\n<li>Meu escrit\u00f3rio fica no restaurante = My office is in the restaurant.\n.</li>\n</ul>\n<h3>For places and locations - movable objects</h3>\n<ul>\n<li>Ser - not used for movable objects  <br />\n</li>\n<li>Estar - indicates where the object is at this moment  <br />\n</li>\n<li>Ficar - indicates where the object belongs to/is used to be  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Examples</strong></p>\n<ul>\n<li>A chave est\u00e1 na parede da cozinha - The key is (currently hanging) on the kitchen wall  <br />\n</li>\n<li>A chave fica na parede da cozinha - The key belongs/stays on the kitchen wall / The kitchen wall is where the keys are commonly kept.</li>\n</ul>\n<hr />\n<h2>Current possessions</h2>\n<p>An interesting Portuguese feature is the hability to use \"estar com\" indicating current possessions:</p>\n<ul>\n<li>Eu estou com as chaves = I have the keys (with me at the moment)   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Also, some feelings, sensations, such as hunger and fear, and a few other things are considered things you \"have\", thus also using \"estar com\":</p>\n<ul>\n<li>Eu estou com fome! = I'm hungry!   <br />\n</li>\n<li>Ela est\u00e1 com medo = She is afraid (at this moment)  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Both could use \"ter\", but that is more suited to steady/permanent things:</p>\n<ul>\n<li>Ela tem medo de gatos = She is afraid of cats</li>\n</ul>\n<p>The same transitory idea applies to \"not having something at the moment\", using the expression \"estar sem\":</p>\n<ul>\n<li>Estou sem dinheiro = I don't have money at the moment    <br />\n</li>\n<li>Estamos sem fome = We are not hungry</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 22,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Place adverbs"],
    "known_lexemes": ["64d5eb26b808624b76f4cdace13c2093", "cb5672d4560f9d11bcdeeeae647d0eed", "c5bb0a525378fb7091283c710fb50e8c", "0b2e8ac77d30fa3618d3fa68a99df48b", "c246f3dd7d96f167fe12a3f142b00e56", "0b5c4fcde48e07d3d7231250651a5afc", "895708e69bc87fdd846f846c50d02fe5", "7e42f7dece8964713da3a3d797d672b9", "436bd3b88e8f19d0f5cb9f9ce00d5a9b", "5abab7a29bdd1db8ca1372ebc053b36a", "dead15fb42ee0e52c9c0bc221dce662b", "aa30c2d8e85efee96e87c8d7425a7222", "3046c4e0d8b30be3785fe250b2a339e1", "23efcabe2861c65fae390e4552b3a75c", "99cebc64d09034216ee6c3fe786eeb85", "fdb0daec5df66e422889d48eefaabacc", "bb40a0592f23bf51b41448fbf99d3828", "455ac580344ff7d74dbb7b9aa3b51dca", "d8686386d3b9dd78e3e13beb462313e4", "0dd6934ef0f42a5151850fa8ca018c2c", "0394652fc4c86554836a698024075e19", "ba634cde4013c8ff4eee5892e92b3e5b"],
    "words": ["estou", "sou", "est\u00e1", "\u00e9", "fica", "fico", "fome", "bem", "\u00e9s", "est\u00e1s"],
    "num_sessions_for_level": 36,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1554560695,
    "short": "To Be",
    "locked": false,
    "name": "TO-BE:-SER/ESTAR",
    "language": "pt",
    "new_index": 37,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 19
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Place adverbs"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Preposition-Contractions-3",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 1,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Preposition Contractions 3",
    "level_sessions_finished": 12,
    "coords_y": 20,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 12,
    "id": "44c26b832dde99a4199c67d5a65e993c",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>Ready for another round of preposition contractions?</p>\n<p>Here, the preposition \"de\" must form contractions with the previously learned place adverbs:</p>\n<ul>\n<li>de + aqui = daqui   <br />\n</li>\n<li>de + ali = dali  <br />\n</li>\n<li>de + a\u00ed = da\u00ed  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Mostly, they will mean \"from here\" or \"from there\", but keep in mind that prepositions might be necessary for other reasons, such as in \"eu gosto daqui = I like it here\" (\"de\" required by \"gostar\").</p>\n<p>And also, the preposition \"a\" will contract with \"onde\" (where).  <br />\n</p>\n<ul>\n<li>a + onde = aonde  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>\"Onde\" vs \"Aonde\"</strong></p>\n<p>Many people, including native speakers, will confuse these two words, but the trick is simple: remember that \"aonde\" contains \"a\", which is a destination preposition (to). This, use \"onde\" in static sentences, and \"aonde\" in sentences having something going towards a destination:</p>\n<ul>\n<li>De onde voc\u00ea \u00e9? = Where are you from?  <br />\n</li>\n<li>Onde ele est\u00e1? = Where is he/it?  <br />\n</li>\n<li>Voc\u00ea vai aonde? = Where are you going? (destination) <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Some additional usages of \"da\u00ed\"</strong></p>\n<p>Since \"a\u00ed\" is a very flexible adverb, the contraction \"da\u00ed\" will also get some special meanings. <br />\n</p>\n<p>Besides meaning the literal \"from there (where you are)\", it can also mean \"thus/then/so\". A very common expression is: <br />\n</p>\n<ul>\n<li>E da\u00ed? = So what? (What then?)</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 4,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Place adverbs"],
    "known_lexemes": ["5c78508ce067141ece629e4043bf03a3", "8ae5cc58a657a1ebc9f9759b001a0d1d", "d7df3b58fb0dcb3624c181995c2eadac", "ad77126666f82e4a7a55a3bb4d03fd8b"],
    "words": ["daqui", "aonde", "dali", "da\u00ed"],
    "num_sessions_for_level": 12,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1555055653,
    "short": "Contrac. 3",
    "locked": false,
    "name": "Preposition Contractions 3",
    "language": "pt",
    "new_index": 45,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 19
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["TO-BE:-SER/ESTAR", "Preposition Contractions 3"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Demonstratives",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 3,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Demonstratives",
    "level_sessions_finished": 36,
    "coords_y": 21,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 36,
    "id": "7f3a36f02da2bd6f4a1b57f304f15266",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>Demonstratives are words that demonstrate something, such as \"this\" and \"that\" in English.</p>\n<p>As it happens with place adverbs, demonstratives in Portuguese also consider three distances: \"near the speaker\", \"near the listener\", \"far from both\". <br />\n</p>\n<p><strong>Distance rules</strong></p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Demonstr.</th>\n<th>Place</th>\n<th>Description</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Isto / Este</td>\n<td>Aqui</td>\n<td><strong>This</strong> thing here</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Isso / Esse</td>\n<td>A\u00ed</td>\n<td><strong>That</strong> thing near the listener</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Aquilo / Aquele</td>\n<td>Ali / L\u00e1</td>\n<td><strong>That</strong> thing far from us</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>For abstract things or things for which the location is not clear or doesn't atually exist, usually \"isso\" is the best choice. </p>\n<p><code>*</code> - In Brazil, the difference between \"isto\" and \"isso\" is almost unknown/forgotten. Thus Duolingo will accept replacing \"isto\" with \"isso\", and also translating \"isso\" with \"this\". But it won't accept translating \"that\" with \"isto\", nor \"this\" with \"aquilo\".  <br />\n</p>\n<p><strong>Indefinite pronouns</strong></p>\n<p>The indefinite pronouns are used to represent something. They cannot be used as determiners, and they will mainly be used for things yet to be explained.</p>\n<p>They are:</p>\n<ul>\n<li>Isto = this (thing)  <br />\n</li>\n<li>Isso = that (thing) (also accepting \"this\") <br />\n</li>\n<li>Aquilo = that (thing)</li>\n</ul>\n<p><strong>Definite pronouns/determiners</strong></p>\n<p>These are used to \"point to something\" that is already known or defined. Since they refer to a noun, they have inflections such as an adjective pronoun:</p>\n<ul>\n<li>Este / Esta / Estes / Estas  <br />\n</li>\n<li>Esse / Essa / Esses / Essas  <br />\n</li>\n<li>Aquele / Aquela / Aqueles / Aquelas</li>\n</ul>\n<p>Often, when the noun is not present, you can translate these as \"this one/these ones\" or \"that one/those ones\". </p>\n<p><strong>Definite or Indefinite?</strong></p>\n<p>Use the indefinite version when you're going to explain something.  <br />\n</p>\n<ul>\n<li>This is a dog = Isto \u00e9 um c\u00e3o (notice that \"um c\u00e3o\" is indefinite too)   <br />\n</li>\n<li>What is that? = O qu\u00e9 aquilo?  <br />\n</li>\n<li>Isso n\u00e3o pode ser verdade = That cannot be true  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Use the definite version when you're choosing one from a list, of introducing things that don't need to be explained:</p>\n<ul>\n<li>Quero este = I want this one  <br />\n</li>\n<li>Este \u00e9 o Daniel = This (person) is Daniel (notice that Daniel is pretty definite)   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Comparing:</p>\n<ul>\n<li>Isto \u00e9 interessante = This is interesting  <br />\n</li>\n<li>Esta/Este \u00e9 interessante = This one is insteresting  <br />\n</li>\n<li>Isto \u00e9 o meu gato = This (thing here) is my cat   <br />\n</li>\n<li>Este \u00e9 o meu gato = This (one) is my cat  <br />\n</li>\n<li>Quem \u00e9 aquele? = Who is that (man over there)?  <br />\n</li>\n<li>Quem \u00e9 aquela? = Who is that (woman over there)?</li>\n</ul>\n<p>PS: avoid using \"isto/isso/aquilo\" for people and animals, it sounds like treating them like objects.</p>",
    "num_lexemes": 9,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["To Be: Ser / Estar", "Preposition Contractions 3"],
    "known_lexemes": ["8d010df711fa2b209abfe478cbe0fef2", "618c5ce852815ae7a43bd5e07c7ec4d4", "e478b17104e7178f9f402715a22ddd0e", "263b41dc1f2b9553979ab22df1b48ed2", "bee9b479b8c5f50ea3c01dbf62943ea0", "8c69a9f67ab6a43c33954b68553c7a7e", "132154c80edd0055aa71454df7a964e4", "2c3af9c0b2656d2c7b61d51531ef4132", "51e60b642fb10f67f4bdb833f3ca7509"],
    "words": ["isto", "isso", "aquilo", "estes", "esse", "aquela", "estas"],
    "num_sessions_for_level": 36,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1555706413,
    "short": "Demonstra.",
    "locked": false,
    "name": "Demonstratives",
    "language": "pt",
    "new_index": 45,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 20
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Demonstratives"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Preposition-Contractions-4",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 4,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Preposition Contractions 4",
    "level_sessions_finished": 48,
    "coords_y": 22,
    "coords_x": 3,
    "progress_level_session_index": 48,
    "id": "562f5718e0188aea7c74fe0fb965805a",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>Now you understand the demonstratives and prepositions, lets start using them together. </p>\n<p>All the demonstratives must contract with \"de\" and with \"em\", but this will neither change their meanings nor the prepositions'.</p>\n<p><strong>Contractions with \"de\":</strong></p>\n<ul>\n<li>De + isto = Disto  <br />\n</li>\n<li>De + aquelas = Daquelas</li>\n<li>... same pattern for all demonstratives   <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Contractions with \"em\":</strong></p>\n<ul>\n<li>Em + isso = Nisso  <br />\n</li>\n<li>Em + aquele = Naquele  <br />\n</li>\n<li>.... same patter for all demonstratives  <br />\n</li>\n</ul>\n<hr />\n<p><strong>Contractions with \"a\":</strong></p>\n<p>For those starting in \"a\", there must be a contraction if the preposition \"a\" is present, using the \"grave accent\", as it happens with articles:</p>\n<ul>\n<li>A + aquilo = \u00c0quilo   <br />\n</li>\n<li>A + aquelas = \u00c0quelas  <br />\n</li>\n<li>.... same pattern for all inflections of \"aquele\". <br />\n</li>\n</ul>\n<hr />\n<p>Always remember that there are many ways to use a preposition, and here this is also true. There are verbs such as \"gostar (de)\", which will demand prepositions that seem pointless and wont be translated:</p>\n<ul>\n<li>Eu gosto disto (de+isto) = I like this  <br />\n</li>\n<li>Vou \u00e0quele (a+aquele) mercado = I go to that market  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Prepositions will always depend on the surrounding words to get a meaning. If you find this skill too confusing, go back and review the other preposition skills for a bit :)</p>",
    "num_lexemes": 32,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Demonstratives"],
    "known_lexemes": ["85d90492260ca9466ee2eac8d3b56976", "fe360037dd72887aae93d405026d1c64", "ea820c709c87f490fc95b047387a6636", "216496b43d60de35efe9fd24a133157d", "5c3c6b6742d4545e11ff1025864cd850", "a939693d309a9bd7c0cab3c667e2f2c9", "968470bca1e2a318a99ce68ee708154b", "392448d099ad7569acbdd19e22980539", "40d7dec4cc9674782fd80abc8e9e9179", "0738832933132bd3bd6174a5010de80e", "1445d9d6f1ed57553d0f457b7531f2b1", "6e15491a033c59797782c4ff9c45ffa3", "8a77ceb6bec2b83092cf75638683e2bd", "d836c4480d683341b78689c1458a912b", "ce68a855ca640941119ba662ab5ff564", "ed334e0e684708b0a8a770bdd7b82ef8", "883d85770b568b8e69ccecace1254f17", "c0c6387fa7cb2a162f8595d70c8c910b", "8da7974907978db274372954e05d24e1", "2de0f3fa60c174cc93c2c92e29446826", "1388c9828f408b1f9d1d850523d6b290", "d83578207f2dbf2a4c10731fd0782b35", "24b62faac04ad1426d00d479e5195de6", "68520e0e0186aad33b2ee219fd259152", "71fed6fc50077ce201770f41e265054d", "b712e220fd3eec7f5010b2e9a69bc21d", "27eb1a8dc370e269679aa816d4214bfd", "448ed4b926c412ecc596aaecf3df2900", "aa136886632f6e02b3d7babebbef2d6e", "5f82c568adeb26db8271508950da4b0c", "83dc74688f969d7cde8a92352fea6a99", "37c3eebcc8b10b308e8c4c1f39a165e2"],
    "words": ["disto", "disso", "daquilo", "nisto", "nisso", "naquilo", "\u00e0quela", "\u00e0quele", "deste", "desta"],
    "num_sessions_for_level": 48,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1558346881,
    "short": "Contrac. 4",
    "locked": false,
    "name": "Preposition Contractions 4",
    "language": "pt",
    "new_index": 31,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 21
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Demonstratives"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Occupations",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 8,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Occupations",
    "level_sessions_finished": 96,
    "coords_y": 22,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 96,
    "id": "8b50a3530fad40fafc694edde48f7030",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "14",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Nouns with two genders</strong></p>\n<p>As it happens with nouns for people and animals, professions in Portuguese can also change genders depending on the professional's gender.   <br />\n</p>\n<p>But here, it's very common to see nouns that <strong>do change genders</strong>, but <strong>without changing forms</strong>.</p>\n<p>As well as with the other nouns that change genders, in sentences where genders are unknown or mixed, Portuguese adopts the masculine gender, which will only show in articles, adjectives and other determiners for this case.</p>\n<p>Nouns changing forms:</p>\n<ul>\n<li>Engenheiro / Engenheira = Engineer   <br />\n</li>\n<li>Arquiteto / Arquiteta = Architect    <br />\n</li>\n<li>Diretor / Diretora = (school) Principal / Director  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Nouns that don't change forms:</p>\n<ul>\n<li>O artista / A artista = The artist   <br />\n</li>\n<li>O profissional / A profissional = The professional   <br />\n</li>\n<li>O gerente / A gerente = The manager    <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Examples:</p>\n<ul>\n<li>Os artistas em geral s\u00e3o mais sentimentais = Artists in general are more sentimental. (Mixed or unknown genders use masculine articles)    <br />\n</li>\n<li>A gerente quer mais qualidade = The manager (a woman) wants more quality   <br />\n</li>\n<li>O gerente deu as instru\u00e7\u00f5es = The manager (a man) gave the instructions.</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 56,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Demonstratives"],
    "known_lexemes": ["bbb0362503d69350dce1ba31df52732d", "2ec790407088b12f6228dfbea0d18f12", "2fa7110c8ef01c29d89a54ceb1af7370", "43e0197f202e76586ba3a3f304fea5b6", "3162fde371ee8681fd4927fabc6ce6ec", "e02c45ea37597b3e13308eab684c39cc", "41427a7578ead9a90f80ce422b9b1cc3", "f49bf8d454487a16582da1bd30ec528b", "343fa9008993667b0c25da676edc3923", "12d933687cc817fa1f559f787d7fd870", "4323168aa982845ffb4ca5558770bc12", "301f0086b8791b0f0af39235a09aeff4", "b178107c97a6d9f3fcf7053485084b6e", "4ba539fadd4356ac228e5f1361583ca9", "0f29b2b6343f3482783ffdbff9274e6f", "c29f0e92ff971c4d02fbfc467959df63", "c2fe50bb67b515c1dfd8df7e1fe5281a", "ea5d266ab39313c2b1530af1f757f6ac", "27d9f997cae0bb0dfbcbd325b371d530", "08ebd1915022b81db370ae6e796693f3", "f3768a118eb687d4430474677468ba6c", "e206642912c538bbde3f35cec40563cb", "5a2f1f5cf9d39393938c88da2aa04724", "003ab15ce1b36077d97deadc11e47508", "a963a058316d485785bbe584d6130eb5", "636b333959654893c7d3774b2007975e", "93148cddec13e1d367358aeaf3571f80", "d2c9e27f8b7d13e1b4f11ff23445870c", "cbbe34888c2768d28ef819178f96acf7", "7708b81ac1f04156af85303e2d8e1ad5", "b6d8ef7636736590128007592ce8fbea", "04021d6be8a45aae4fb193f887c4c822", "31312336e94a96c37b674d784df6ddde", "a52ea4e9c1a49ec0d4e3f7f2e40e7ca1", "629786fb88d9677b38e1e4ba903c3f4d", "3adfe335db65ee55e3ccbf21c7d40b16", "139693db77b68aa331c77a209e7cf5b8", "9eae009279f0564e28eba3f26e8e88dd", "6eb94b99b8ab633de12bb6021c003b97", "82fbf39dccf0bc1b0f8c9a6f297973ba", "5024a7dbcefa23c6437b9a860d6c3329", "bafcb22779b5a5d061ee9df1076e398b", "5105e2f853e2dfdf3169eaf51208fe4c", "9707189601740c1df86c7bf7a0766d16", "ec1d811aa346e584c1c66eeadd34a413", "117daa64cae40f14a333c194b5ac51bd", "fc66918f6eb8ad8abd9d173738b390d2", "d1b8b7bd1fba13b7c61290d8393ff8ea", "911da28b1817e75b6763a49741ccdeb6", "3844b5fe9d7f47b06e1c0fc3e4013a65", "66306e9f72a68032dc23db93a172a559", "c77e16eaade08d655246e1e58f8ab9fc", "f952405fa486ebd609cf8c45168d3a7e", "893e1d51892b00a22363654e5ae78afb", "960fdb2c2d1b630c96ac9da441ea2738", "554ffd54ca3496f428861f1dfaf60e85"],
    "words": ["maestras", "estudantes", "diretoras", "ex-chefes", "eng", "guarda", "trabalhismo", "secret\u00e1rios", "autora", "autoridades"],
    "num_sessions_for_level": 96,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1557093421,
    "short": "Occupation",
    "locked": false,
    "name": "OCCUPATIONS",
    "language": "pt",
    "new_index": 46,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 21
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["Preposition Contractions 4", "OCCUPATIONS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Pret-Perfeito",
    "icon_color": "green",
    "category": "",
    "num_lessons": 5,
    "strength": 0.75,
    "beginner": false,
    "title": "Past - Pret\u00e9rito Perfeito",
    "level_sessions_finished": 60,
    "coords_y": 23,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 60,
    "id": "6209e0cedc4091679b8f3239e89f2da8",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "24",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>The past tenses - Pret\u00e9rito Perfeito</strong></p>\n<p>In Portuguese, there are a few different past tenses. In this skill, we will see the \"<strong>pret\u00e9rito perfeito</strong>\".</p>\n<p>Although the name translates literally to \"past perfect\", it's not equivalent to that English tense. There is a different point of view about tense names.</p>\n<p>And why do we use the Portuguese name instead of the English name? Because this tense matches more than one in English.</p>\n<p>This tense, the <strong>\"pret\u00e9rito perfeito\"</strong>, matches mainly the <strong>\"simple past\"</strong> and sometimes the <strong>\"present perfect\"</strong> when it's about a single action concluded in the past. Later in the tree, we will see more about when the English \"present perfect\" fits this tense and when it doesn't.    <br />\n</p>\n<p>In short, the \"pret\u00e9rito perfeito\" doesn't consider \"durations\" and \"continuity\" of the past actions.     <br />\n</p>\n<p><strong>Examples:</strong></p>\n<ul>\n<li>I <strong>went</strong> to the library = Eu <strong>fui</strong> para a biblioteca        <br />\n</li>\n<li><strong>Did</strong> you <strong>play</strong> yesterday? = Voc\u00ea <strong>jogou</strong> ontem?   <br />\n</li>\n<li>I <strong>have found</strong> it! = Eu o <strong>encontrei</strong></li>\n<li>She <strong>did not see</strong> the man across the street = Ela <strong>n\u00e3o viu</strong> o homem do outro lado da rua.    <br />\n</li>\n<li><strong>Have you seen</strong> my wallet? = <strong>Voc\u00ea viu</strong> minha carteira?</li>\n</ul>\n<p><strong>Important</strong>: Portuguese doesn't add auxiliary verbs such as \"did\". So the conjugated form is used in questions and negative sentences too.</p>\n<p>Here are the regular conjugations for \"pret\u00e9rito perfeito\" with the examples \"andar\" (to walk), \"comer\" (to eat) and \"ouvir\" (to hear/listen)      <br />\n</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Infinitive:</th>\n<th>andar</th>\n<th>comer</th>\n<th>ouvir*</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Eu</td>\n<td>and<strong>ei</strong></td>\n<td>com<strong>i</strong></td>\n<td>ouv<strong>i</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>Tu</em></td>\n<td><em>and<strong><em>aste</em></strong></em></td>\n<td><em>com<strong><em>este</em></strong></em></td>\n<td><em>ouv<strong><em>iste</em></strong></em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ele(a) / Voc\u00ea</td>\n<td>and<strong>ou</strong></td>\n<td>com<strong>eu</strong></td>\n<td>ouv<strong>iu</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>N\u00f3s</td>\n<td>and<strong>amos</strong></td>\n<td>com<strong>emos</strong></td>\n<td>ouv<strong>imos</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>V\u00f3s</em></td>\n<td><em>and<strong><em>astes</em></strong></em></td>\n<td><em>com<strong><em>estes</em></strong></em></td>\n<td><em>ouv<strong><em>istes</em></strong></em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Eles(as) / Voc\u00eas</td>\n<td>and<strong>aram</strong></td>\n<td>com<strong>eram</strong></td>\n<td>ouv<strong>iram</strong></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><code>*</code> - ouvir is regular in this past tense, but it's irregular for the present \"eu ou\u00e7o\".</p>",
    "num_lexemes": 35,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Preposition Contractions 4", "Occupations"],
    "known_lexemes": ["bbd2fddeea4e1fbba4c8688136f3d539", "4b5850622c0370636fca995c3a00b23e", "7c2958af9133bb09d625a581bfe96dc6", "aa880a95679eedc846f0fae920e2a997", "ffb350731f70016c937560e18919f0b7", "a27714fc0cdf8462159b748b71265aa9", "1e8f62f61318e41161530044f68623a4", "12e2bb773298bc36afcd3f3f7e7d6fb9", "13e6e7f099fbd0c04e5695b5dc4b147a", "b74be378612e1148a6af6dde1b2137bf", "96f5ae032235488fdf5dc3948724622c", "57dd7498ef99bf886384bc532ee15672", "35d86c9e93d0c8cea05501fe1e983bca", "693fc8d2f4773bd51335fecf7d6fabec", "d48f00ac217b7f1f0ec923c696654f2d", "91a5071579582202123e162921712a14", "a318f67aabae80476948cd144a33db4d", "9411c14227976e814c749377bbdd99df", "d3857ef6fceba0748a3e4584e9406586", "6e5338b0a54af862fd88713a90e9ed70", "ce37592e4a24bcc2ea86550de668a26a", "bd42b87aa9fb88a259da5f426a4cd6cd", "d7678352f19399cac20490a031021048", "9b7b25b15a2dc4bde0728c2e24fba53d", "a087a793ae1164fa03ec2c4802d1fd41", "4ae285111377c7f67e1e76f0077bd669", "10b5f1cb66c8f05e660addc58b628cbd", "c6fffb1dbe1265c2f3bb9be36de9c07a", "e44f3f20553dc6b97334e3c7cc574ced", "846ec603e511044295da5f4bb3cef890", "9bf373af916b16c15a9f944862578f48", "3d6e913c9df0b907051077498b82f6f4", "e4ce3a447268dea3cc0c3a6f31c5e492", "5e8f43b40885d2e220699a31e55780bb", "787048fe61874fe5207a89446389d6ef"],
    "words": ["comi", "beberam", "fomos", "falou", "gostou", "choveu", "ontem", "tocaste", "ouvistes", "viste"],
    "num_sessions_for_level": 60,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1560018196,
    "short": "Pret. Perf",
    "locked": false,
    "name": "VERBS-PAST",
    "language": "pt",
    "new_index": 5,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 22
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["VERBS-PAST"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Conjunctions",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Conjunctions",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 24,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "badacac153b0e2d8be0c5425973c147d",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "10",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>Conjunctions are words that join up parts of a sentence, such as verb clauses.</p>\n<p>Words such as \"e (and)\" and \"ou (or)\" are very common examples. </p>\n<p><strong>Que</strong></p>\n<p>Another one among the most common conjunctions is \"que\". You will see that this word has a lot of different functions in Portuguese. </p>\n<p>Besides being a pronoun, like in \"o que (what)\" and \"por que (why)\", it can also be a conjunction (that), such as in these sentences:</p>\n<ul>\n<li>Ele acha que (ele) sabe = He thinks that he knows  <br />\n</li>\n<li>Eles falam que vai funcionar = They say that it will work.  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>\"Ou\" and \"nem\":</strong></p>\n<ul>\n<li>\"Ou\" is equivalent to \"or\"  <br />\n</li>\n<li>\"Nem\" is roughly equivalent to \"nor\"   <br />\n<ul>\n<li>It may have other funcitons, such as \"not even\"  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p>But both can be used forming these constructions:</p>\n<ul>\n<li>Ou isto ou aquilo = Either this or that     <br />\n</li>\n<li>Nem isto nem aquilo = Neither this nor that</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 11,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Past - Pret\u00e9rito Perfeito"],
    "known_lexemes": ["3cf310555b08d6530d92bc39e3793f8c", "d7f196406588a9763567fda6a2e7b396", "e2fea549051ff7e452ae5ffc87c79695", "0fdb1b63b93a895eea9db7f8863975fb", "90a6ff64a5f81a48717aa30a09181953", "8030edca8e2e23707ba470ecf8ab283e", "b64fcf42157895546d3f48b062414184", "5654808a61597128ef3716a11e874921", "23d6c548e4154e0ae2c30cc40b097c36", "82128d8b229b2382ab4214d9e040db26", "7119cca8190ef59ccea69faa52a83718"],
    "words": ["que", "como", "porque", "mas", "ou", "nem", "quando", "da\u00ed", "se", "supor"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1562756166,
    "short": "Conjunct.",
    "locked": false,
    "name": "CONJUNCTIONS",
    "language": "pt",
    "new_index": 20,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 23
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["VERBS-PAST"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Prepositions-3",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Prepositions 3",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 24,
    "coords_x": 3,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "15bab6f02e1b8f5eb5ad2b8e004511da",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "11",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>Desde:</strong></p>\n<p>This preposition has two main meanings:</p>\n<ul>\n<li><strong>Since</strong> a certain point in the past   <br />\n</li>\n<li><strong>As long as</strong> some condition is true <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Use \"desde que\" if the complement is a clause with a verb. </p>\n<p>Notice an important difference in verb conjugations when using this:</p>\n<ul>\n<li>Eu moro aqui desde que nasci = I have lived here since I was born  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>In Portuguese, use the \"present\" tense for a duration since some point. This is not possible in English. The Portuguese compound version is also accepted (Eu tenho morado aqui desde ...), but it's less common, and this compound version does not work exactly the same as in English (there will be as kill for it later).  <br />\n</p>\n<p><strong>At\u00e9:</strong></p>\n<p>Main meanings:</p>\n<ul>\n<li>(up) to (some point) - either time or distance <br />\n<ul>\n<li>Eu vou at\u00e9 o mercado = I go (up) to the market  <br />\n</li>\n<li>Voc\u00ea tem at\u00e9 tr\u00eas tentativas = You have up to three attempts  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Until:<ul>\n<li>Ele fica at\u00e9 as seis = He stays until six  <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Even (intensifying):  <br />\n<ul>\n<li>Ate tu, Brutus? = Even you, Brutus? <br />\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Sem:</strong></p>\n<ul>\n<li>Without </li>\n</ul>\n<p>This can be used as a transitory lack of possession, including certain feelings and states, just like with \"com\":</p>\n<ul>\n<li>Sem fome = not hungry   <br />\n</li>\n<li>Estou sem dinheiro = I do not have money (with me now)  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Apesar:</strong></p>\n<p>This means mainly \"despite\" or \"although\", and should be used with \"de\" and a personal infinitive verb:</p>\n<ul>\n<li><strong>Apesar de</strong> ser tarde, ele fica = Despite it being late, he stays  <br />\n</li>\n<li>Ele come <strong>apesar de</strong> n\u00e3o gostar = He eats it although he doesn't like it.   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>This \"de\" will often not contract with pronouns, because these pronouns will be the subject of the next clause:</p>\n<ul>\n<li>Ele come apesar <strong>de ele</strong> n\u00e3o gostar    <br />\n<ul>\n<li>\"ele\" is the subject of \"gostar\"</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 6,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Past - Pret\u00e9rito Perfeito"],
    "known_lexemes": ["21c8cde3f6c85e3c10e2c34fa22a98b7", "9e0893bcfc6d73adb82afc03a51c1451", "c8a0b80bf3e1449597d13282e351c749", "2d31fcb7e3781d53d073d32874dcb5f4", "c4bc57dbb65b2c08642d023bc7732594", "826a902bc42b3ac85918087164174ab0"],
    "words": ["desde", "at\u00e9", "sem", "entre", "durante", "apesar"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1563540569,
    "short": "Prepos. 3",
    "locked": false,
    "name": "PREPOSITIONS",
    "language": "pt",
    "new_index": 14,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 23
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["CONJUNCTIONS", "PREPOSITIONS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Measurements",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Measurements",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 25,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "ab7a68dc84b9776dbd78c600391aefc1",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "58",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p><strong>To be or to have???</strong></p>\n<p>When talking about sizes, an interesting difference in how languages view things shows up.</p>\n<p>Just like it happens when telling people's ages, when telling things' sizes, Portuguese uses the verb \"ter\" instead of translating the verb \"to be\" directly.</p>\n<p>So, whenever telling something's measurements, remember that:</p>\n<ul>\n<li>The bar <strong>is</strong> fifty centimeters (<strong>long</strong>) = A barra <strong>tem</strong> cinquenta cent\u00edmetros (<strong>de comprimento</strong>)   <br />\n</li>\n<li>You must <strong>be</strong> two meters <strong>tall</strong> to enter the volleyball team = Voc\u00ea precisa <strong>ter</strong> dois metros <strong>de altura</strong> para entrar no time de v\u00f4lei.   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Notice also the preposition \"de\" used when telling which dimension you are talking about.   <br />\n</p>\n<p><strong>Measurements without verbs</strong></p>\n<p>When measurements appear directly attached to something without a verb, similar to an adjective, Portuguese sentences use the form \"de + size\", working the same way food flavors do:</p>\n<ul>\n<li>A <strong><em>chocolate</em></strong> <strong>cake</strong> = Um <strong>bolo</strong> <strong><em>de chocolate</em></strong>   <br />\n</li>\n<li>A <strong><em>100 meters</em></strong> <strong>run</strong> = Uma <strong>corrida</strong> <strong><em>de 100 metros</em></strong>    <br />\n</li>\n<li>They have bought a <strong><em>20 pound</em></strong> <strong>cake</strong>!!! = Eles compraram um <strong>bolo</strong> <strong><em>de 20 libras</em></strong>!!!</li>\n</ul>\n<p>PS: Brazil uses mostly the <strong>International System of Units</strong>, being \"kilograms\", \"kilometers\", \"meters\" and \"centimeters\" the units Brazilians understand.   <br />\n</p>\n<p><strong>Gram or grass??</strong></p>\n<p>A fun fact about these two words:</p>\n<ul>\n<li>A grama (feminine) = The grass    <br />\n</li>\n<li>O grama (masculine) = The gram</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 12,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Conjunctions", "Prepositions 3"],
    "known_lexemes": ["ad5cbcf8b3822c17eea92863be9c7ad2", "315b7e86878d0100a128d82405040ba1", "eb14fcc2e595e8848ffa09fd647c55d5", "1245db23f961d8d27342c3e12c3678c8", "7eadc022c1a2f026239d084a703d4644", "5dcd3fd5e96146b1db6300ed40e23331", "5f3b7836361ebde92d6be000e1a5edf7", "14a13191d67be9c9683ee0982f96d156", "f7460a395f31e07979e276c16c373a5b", "f832d02824c60ba7de3a6c7b9fea39bc", "921e3961c796ae23edc1aa81f1e33df0", "5879aa7fa8b705f125141f2f723e64a2"],
    "words": ["quilos", "grama", "gramas", "litros", "lote", "diferen\u00e7as", "total", "metro", "cent\u00edmetros", "quil\u00f4metro"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1567755643,
    "short": "Measure.",
    "locked": false,
    "name": "MEASUREMENTS",
    "language": "pt",
    "new_index": 13,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 24
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["CONJUNCTIONS", "PREPOSITIONS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Dates-and-Time",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 9,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Dates and Time",
    "level_sessions_finished": 108,
    "coords_y": 25,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 108,
    "id": "6aa663b73c3a60e92b5de7086d4847eb",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "12",
    "bonus": false,
    "explanation": "<h3>Prepositions for time</h3>\n<p>Prepositions used for time expressions have different translations from those used for places. Nevertheless, they too follow well behaved rules in most cases.</p>\n<p><strong>Periods of the day:</strong></p>\n<p>This is one of the few exceptional cases, where both English and Portuguese have their particular usage:   <br />\n</p>\n<ul>\n<li>In the morning = de manh\u00e3      <br />\n</li>\n<li>At noon = ao meio-dia     <br />\n</li>\n<li>In the afternoon = \u00e0 tarde / de tarde    <br />\n</li>\n<li>At night / In the evening = \u00e0 noite / de noite    <br />\n</li>\n<li>Tonight = hoje \u00e0 noite / esta noite     <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Numeric dates and named months:</strong></p>\n<p>Use \"em\" without articles.</p>\n<ul>\n<li>Aconteceu <strong>em 5 de abril</strong> = It happened on April 5th  <br />\n</li>\n<li>Ela nasceu <strong>em 1977</strong> = She was born in 1977    <br />\n</li>\n<li>Ele volta <strong>em agosto</strong> = He returns in August    <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Numeric dates and months when using the nouns \"dia, m\u00eas, ano\":</strong></p>\n<p>Use \"em + article\". If the unit is \"m\u00eas\", it's necessary to add a \"de\" after it.  <br />\n</p>\n<ul>\n<li>O Natal \u00e9 comemorado <strong>no dia</strong> 25 de dezembro = Christmas is celebrated on December 25th.    <br />\n</li>\n<li>As aulas come\u00e7am <strong>no m\u00eas de</strong> agosto = The classes start in August.     <br />\n</li>\n<li>Estamos <strong>no ano 2015</strong>, quase <strong>em 2016</strong> = We are in the year 2015, almost in 2016.   <br />\n</li>\n<li>Foi <strong>na primeira semana</strong> de janeiro = It was on the first week of January  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><strong>Week days:</strong></p>\n<p>Use \"em + article\":</p>\n<ul>\n<li>The show is on Friday = O show \u00e9 <strong>na</strong> sexta-feira  <br />\n</li>\n<li>She travels on Sunday = Ela viaja <strong>no</strong> domingo</li>\n</ul>\n<p>These prepositions can be omitted: \"... \u00e9 sexta-feira\", \"...viaja domingo\".  <br />\n</p>\n<p><strong>Repeating week days:</strong>               <br />\n</p>\n<p>If something happens regularly on certain week days, use the preposition \"a\" or \"em\" plus the plural article:</p>\n<ul>\n<li>Ele joga <strong>\u00e0s/nas quartas-feiras</strong> = He plays on Wednesdays   <br />\n</li>\n<li>Ele n\u00e3o trabalha <strong>aos/nos domingos</strong> = De does not work on Sundays   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Using \"a\" is more formal and better for written texts.</p>\n<p><strong>Terms:</strong></p>\n<p>For terms, the preposition used is also \"em\", without articles:</p>\n<ul>\n<li>A encomenda chegar\u00e1 <strong>em 10 dias</strong> = The order will arrive in 10 days   <br />\n</li>\n<li>Te vejo <strong>em meia hora</strong> = I see you in half an hour   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Another very common option is \"dentro de\" (within), which has the same meaning.   <br />\n</p>\n<p><strong>Clock time:</strong>   <br />\n</p>\n<p>Clock times will translate \"at\" as \"a\" and an article is needed.</p>\n<p>If the following time is feminine, add the article \"a\" making it \"\u00e0\" (a+a)   <br />\nIf masculine, the article is \"o\", making it \"ao\" (a+o).   <br />\nAnd if plural, add the respective \"s\".</p>\n<ul>\n<li>O filme come\u00e7a <strong>\u00e0s sete</strong> = The movie starts at seven  <br />\n</li>\n<li>Ela se levanta <strong>\u00e0s oito horas</strong> = She gets up at eight o'clock   <br />\n</li>\n<li>Almo\u00e7amos <strong>ao meio-dia</strong> = We have lunch at noon   <br />\n</li>\n<li>Lobisomens aparecem <strong>\u00e0 meia-noite</strong> = Werewolves appear at midnight  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>When telling the day period, use \"de\" before it:</p>\n<ul>\n<li>Vejo-te \u00e0s <strong>cinco da tarde</strong> = See you at five in the afternoon   <br />\n</li>\n<li>S\u00e3o <strong>seis da manh\u00e3!</strong> = It's six in the morning!</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 62,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Conjunctions", "Prepositions 3"],
    "known_lexemes": ["184f82fedd609d787281efd0b348bfe4", "b78d21f51b72524fbece00508163b192", "c0bf567557ec955651d7c4b565524cd1", "fa1f16482288b0edd82f1417e3bc8cf3", "1792c0fa69410caac93e42aca424f3a7", "2d60215161a8cf7f618e65929ab7df9d", "16724a33185868fac76fb558e75d741f", "13263060ceabe62314d3afd0ab0666cb", "181491c5fb661fdd9d0452c497bbd011", "963ff8d7da2b3accc70d50ba3fd2f94d", "755f115f2650e61af6119c989cdfad1d", "5de5f56f331312babc8995213bfa380a", "3461c9eeac906df9e997caba0fd79d05", "e95d33fc49f2078253f4d8c5746d9f3f", "d765c260202e1343e883d879b7b9073f", "d392d4bd62d466cbc225057bf5ca5a42", "3222dc8c22626a341bf86214829e1a34", "84ff1b1d14cfddfc867ffbe10e115263", "f61b5a8887cdd53df0ecc5dd1dc2239a", "d3f2fe509228c37db11fd915d20a4022", "92bcbffac0a9be05f6a10a89a0feae1b", "88ddaf57ab676fa397b74df0ff3bdf4f", "4f5e585dee06f63db71e4deb576639de", "4be21050205d6d08a09254f29040765e", "b884f1437e30b189423cf3c52bf969e0", "9ece1115e5aeb0c1d241da133359f874", "7f44fdc04db6099873f012507179aa25", "4c67c6b5a696858dec54639e8da77a2e", "303266d9b3b2326cdc182ea67d3dd0cc", "495531b39c4d6eac9fcff687c61b52d1", "77558cdc57514d3cee64c06ade2c50c3", "519c93aba25f14f5ce601be8317da11b", "2f0185e9c68c5239b45440fbaa097dbf", "2a0b2fb9ae2d793b663bbe395798bd54", "f03d923d45eba1ca9aa93da4f21500eb", "fe4ad605881d392eba74fdbe3e7fbe85", "7f7f1d75fa7e26062db948d2d4012744", "807f5de2a361a193c916a266792b3062", "34e619c1e998075e5242a63fe280e55d", "dd275a187aee236c82188614222583f8", "914eb84d62eda87639b6fd21b99318e2", "6b2bb7ca87c08ed3a0934708f58deac8", "1260a92f82737a0cf4dc239935118b15", "a4c037145832a0045c65aa29fa5d7712", "1e702969bd14bd7349ef5d0a5796690c", "587a3cf757982592afd10d4d786ac4f9", "fbcc2718d88ff68858fe04163b6bb97f", "26df9c99dff16f17659da90da17089c9", "a2bd56e94519624d74a04e9496da7e01", "740746bd8a17a6cd024036ce42c5e480", "8ee8a4e20c47cc9487d0421d1997b384", "558fd58e45c344bac4b73a836c340956", "12ca7b2b05f8ba144d476abb322c5199", "1a2fec39eeda97583dc3f50904dd3608", "a0e0bea737d8f10cca94ce44cd783ed0", "402eddfe6a31830138a80b77b35c6930", "f783ff2d545a4e5185ee56f9c193acf2", "b16d86f3a506933ba25fa1d6af661168", "117511bb29d8f2137fcb66fb5591246b", "514a7c9099397c65f452a5577228395d", "dd26005800152958b7b30a81bbc6754a", "91a3e65a576d4c3f1058d312c30605b2"],
    "words": ["calend\u00e1rio", "segundas-feiras", "ter\u00e7a-feira", "quarta-feira", "hora", "dia", "quintas-feiras", "sextas-feiras", "s\u00e1bados", "manh\u00e3s"],
    "num_sessions_for_level": 108,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1564682572,
    "short": "Time",
    "locked": false,
    "name": "DATES-AND-TIME",
    "language": "pt",
    "new_index": 27,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 24
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["DATES-AND-TIME", "MEASUREMENTS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Verbs:-Imperative",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Verbs: Imperative",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 26,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "b4315e756f561b6d462be12c3f75a28e",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "48",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>In addition to having tenses showing \"when\" an action takes place, languages also have <strong>moods</strong>, that indicate how the verb is being used. Different moods have different meanings.</p>\n<p><strong>Imperative</strong> is the verb mood for <strong>giving orders</strong>. </p>\n<ul>\n<li>Whenever you are telling someone to do something, <strong>use</strong> the imperative mood. (See? This \"use\" is in imperative mood)   <br />\n</li>\n</ul>\n<p>In Portuguese, moods also change verb conjugations. Just like tenses and other moods, the imperative has its own conjugation forms:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th>Infinitive:</th>\n<th>jantar</th>\n<th>receber</th>\n<th>partir</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Eu</td>\n<td>--------</td>\n<td>--------</td>\n<td>--------</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>Tu</em></td>\n<td><em>jant<strong>a</strong> ....... / n\u00e3o jant<strong>es</strong></em></td>\n<td><em>receb<strong>e</strong> ....... / n\u00e3o receb<strong>as</strong></em></td>\n<td><em>part<strong>e</strong> ....... / n\u00e3o part<strong>as</strong></em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ele(a) / Voc\u00ea</td>\n<td>jant<strong>e</strong></td>\n<td>receb<strong>a</strong></td>\n<td>part<strong>a</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>N\u00f3s</td>\n<td>jant<strong>emos</strong></td>\n<td>receb<strong>amos</strong></td>\n<td>part<strong>amos</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><em>V\u00f3s</em></td>\n<td><em>jant<strong>ai</strong> ........ / n\u00e3o jant<strong>eis</strong></em></td>\n<td><em>receb<strong>ei</strong> ........ / n\u00e3o receb<strong>ais</strong></em></td>\n<td><em>part<strong>i</strong> ........ / n\u00e3o part<strong>ais</strong></em></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Eles(as) / Voc\u00eas</td>\n<td>jant<strong>em</strong></td>\n<td>receb<strong>am</strong></td>\n<td>part<strong>am</strong></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>(1) - There is no singular first person form (eu), for one cannot give orders to oneself. <br />\n</p>\n<p>(2) - Different from others, imperative has different conjugations for affirmative and negative sentences for \"tu\" and \"v\u00f3s\".<br />\n</p>\n<p>Regarding the second person (\"you\"), they follow the same idea as other conjugations. You can use either \"tu\" conjugations (2nd person) or \"voc\u00ea\" conjugations (3rd person). Depending on where you are, one might sound more formal than the other. In general, \"voc\u00ea\" conjugations are more formal, but that may vary. </p>\n<p>Also, since English has only one form of \"you\" for both singular and plural, most English imperative sentences could be translated with any of the four conjugation options in Portuguese: \"tu/voc\u00ea/v\u00f3s/voc\u00eas\". (\"V\u00f3s\" is quite obsolete here too).   <br />\n</p>\n<p>Just remember that when you are talking to a single person, you have to use the singular forms (tu/voc\u00ea). And when talking to more than one person, use (v\u00f3s/voc\u00eas).<br />\n</p>\n<p>Ex: <strong>Open the door!</strong>    <br />\n</p>\n<ul>\n<li>Abre a porta! (tu)     <br />\n</li>\n<li>Abra a porta! (voc\u00ea)     <br />\n</li>\n<li>Abri a porta! (v\u00f3s)    <br />\n</li>\n<li>Abram a porta! (voc\u00eas)</li>\n</ul>",
    "num_lexemes": 14,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Dates and Time", "Measurements"],
    "known_lexemes": ["a152ef3f698b6d8f8c01e5493f1c5593", "3a3c84afac83ae10b5cc0b562ce23cd1", "7e853638fc37b6f83b28d65f864df167", "04611f91633e60c3375bf54ce891df22", "a08c436c6ceb27aaf928992e1820ed78", "11ab0e85b883c60e5caa0ea72d498335", "a9bb23bef28c82d1270bb5ae04bf738d", "a8c840016f6d3b5bde58f0a44e384b67", "0c56bb3531c0492659bc8b3f28fdc619", "0e0fbf4efc6508ab9859adc244ba88f9", "dc7aeba1e6ee7194789dd3757e690366", "cfd805fc205b1d0ac333616137a4f15c", "6ac4b5a7025e335e4884872a5e2092d1", "fe92b6db4f1600816dfbd8347d147941"],
    "words": ["v\u00e3o", "esperem", "venham", "fa\u00e7am", "diga", "pararem", "ficai", "deixemos", "olhem", "corra"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1568832145,
    "short": "Imperative",
    "locked": false,
    "name": "VERBS-IMPERATIVE",
    "language": "pt",
    "new_index": 23,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 25
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["DATES-AND-TIME", "MEASUREMENTS"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 5
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Comparison",
    "icon_color": "blue",
    "category": "",
    "num_lessons": 2,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Comparison",
    "level_sessions_finished": 24,
    "coords_y": 26,
    "coords_x": 2,
    "progress_level_session_index": 24,
    "id": "6c1d9faaa8f142e3a28d844de8f78d08",
    "levels_finished": 5,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": 0,
    "bonus": false,
    "explanation": "<h2>Comparatives and superlatives</h2>\n<p><strong>Comparatives:</strong></p>\n<p>Use the words \"mais\" (more) and \"menos\" (less) to form comparisons with adjectives. </p>\n<p>Use the conjunction \"que\" for the word \"than\":</p>\n<ul>\n<li>Batatas s\u00e3o <strong>mais gostosas que</strong> tomates = Potatoes are tastier than tomatoes  <br />\n</li>\n<li>Este livro \u00e9 <strong>menos interessante que</strong> o outro = This book is less interesting than the other one<br />\n</li>\n</ul>\n<p>Use the subject pronouns in comparisons:</p>\n<ul>\n<li>Ele sabe <strong>mais (do) que</strong> eu = He knows more than I do <br />\n</li>\n</ul>\n<p>The preposition+article \"do\" before \"que\" is optional and has no additional meaning.  <br />\n</p>\n<p><strong>Special comparatives:</strong></p>\n<p>Certain words will not use \"mais\" or \"menos\", but will have a synthetic form:</p>\n<ul>\n<li>Maior que = Bigger than  <br />\n</li>\n<li>Menor que = Smaller than <code>*</code> <br />\n</li>\n<li>Melhor que = Better than     <br />\n</li>\n<li>Pior que = Worse than      <br />\n</li>\n</ul>\n<p><code>*</code> -  Portugal accepts \"mais pequeno\" <br />\n</p>\n<p><strong>Superlatives:</strong></p>\n<p>In Portuguese, all you need for creating superlatives is adding the definite article before it:</p>\n<ul>\n<li>Ele \u00e9 <strong>o mais inteligente</strong> = He is the smartest one  <br />\n</li>\n<li>Estes s\u00e3o <strong>os melhores</strong> = These are the best ones  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>With \"mais\" or \"menos\", use the order \"article + noun + comparative\".</p>\n<ul>\n<li>Ela \u00e9 <strong>a pessoa mais inteligente</strong> que eu conhe\u00e7o = She is the smartest person that I know <code>*</code><br />\n</li>\n<li>Eu quero <strong>o carro mais caro da loja</strong> = I want the most expensive car in the store  <br />\n</li>\n</ul>\n<p><code>*</code> - Be careful with \"que\" being not a comparison conjunction, superlatives will not compare two things.      <br />\n</p>\n<p>With the synthetic ones, place the noun after:</p>\n<ul>\n<li>Ele \u00e9 <strong>o melhor aluno</strong> = He is the best student  <br />\n</li>\n<li>Ele tem <strong>as piores ideias</strong> = He has the worst ideas <br />\n</li>\n</ul>\n<h2>Intensifiers</h2>\n<p>For intensifying qualities, similarly to \"so\", \"so much\" and \"so many\" in English, use:</p>\n<ul>\n<li>T\u00e3o + adjective / verb / adverb   <br />\n</li>\n<li>Tanto + noun (since this relates to a noun, it inflects) <br />\n</li>\n</ul>\n<p>Examples:</p>\n<ul>\n<li>Est\u00e1 <strong>t\u00e3o</strong> quente aqui! = It is <strong>so</strong> hot here  <br />\n</li>\n<li>Ela anda <strong>t\u00e3o</strong> r\u00e1pido = She walks <strong>so</strong> fast  <br />\n</li>\n<li>Tenho <strong>tantas</strong> coisas para te dizer = I have <strong>so many</strong> things to tell you   <br />\n</li>\n<li>Por que ele bebe <strong>tanta</strong> \u00e1gua? = Why does it drink <strong>so much</strong> water? (Uncountable, inflects only gender)  <br />\n</li>\n</ul>\n<h2>Equal intensity/amount comparison</h2>\n<p>Use \"t\u00e3o ... quanto\" and \"tanto(as) quanto\":</p>\n<ul>\n<li>Ele \u00e9 <strong>t\u00e3o</strong> inteligente <strong>quanto</strong> voc\u00ea = He is <strong>as</strong> intelligent <strong>as</strong> you are   <br />\n</li>\n<li>Ela n\u00e3o tem <strong>tantos</strong> carros <strong>quanto</strong> n\u00f3s = She does not have <strong>as</strong> many cars <strong>as</strong> we have  <br />\n</li>\n</ul>\n<p>\"Como\" is accepted instead of \"quanto\", but it sounds quite awkward.</p>",
    "num_lexemes": 11,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Dates and Time", "Measurements"],
    "known_lexemes": ["48bb27b4adc815cd70b1d8f5f2ab3cc2", "16dd3af4bfb1b07db072840fff7aa26f", "c3ed06bc773ec96880bcf730946a48e3", "00d1cbba1c75dfc0c50cd520970a425a", "8bc82d9f07de22cd1ef14f1e65085776", "e36e9152d6299cec4128b69cbfa4d67f", "feded4628da76b2cedb3d674a94637da", "822117cc4c4a4ddf506ced79746cfcc1", "9fefecb143f6721d8dcb206b3941e8e8", "9897026b1415c4c310f98200dba35d8e", "6cd23e9fba263e2888428a3e1f09ccff"],
    "words": ["mais", "menos", "maior", "menores", "melhores", "piores", "que", "t\u00e3o", "quanto", "tanto"],
    "num_sessions_for_level": 24,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1570027753,
    "short": "Comparison",
    "locked": false,
    "name": "Comparison",
    "language": "pt",
    "new_index": 51,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 25
}, {
    "language_string": "Portuguese",
    "dependencies_name": ["VERBS-IMPERATIVE", "Comparison"],
    "practice_recommended": false,
    "disabled": false,
    "test_count": 3,
    "missing_lessons": 0,
    "skill_progress": {
        "level": 3
    },
    "lesson": false,
    "has_explanation": true,
    "url_title": "Adjectives-2",
    "icon_color": "red",
    "category": "",
    "num_lessons": 10,
    "strength": 1.0,
    "beginner": false,
    "title": "Adjectives II",
    "level_sessions_finished": 21,
    "coords_y": 27,
    "coords_x": 1,
    "progress_level_session_index": 21,
    "id": "4e05c3621a6e63a382c97e79c0740e80",
    "levels_finished": 3,
    "test": true,
    "lesson_number": 1,
    "learned": true,
    "num_translation_nodes": 0,
    "achievements": [],
    "description": "",
    "index": "15",
    "bonus": false,
    "explanation": "<p>A few adjective examples that accept only one position:</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th />\n<th>Before noun</th>\n<th>After noun</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Cultural</td>\n<td />\n<td>x</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Imposs\u00edvel</td>\n<td />\n<td>x</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Nacional</td>\n<td />\n<td>x</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Industrial</td>\n<td />\n<td>x</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Primeiro</td>\n<td>x<code>*</code></td>\n<td />\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><code>*</code> - All numbers and ordinal numbers come before nouns. The only exception appears in titles for people, such as \"Pedro Primeiro = Pedro the First\".</p>",
    "num_lexemes": 67,
    "num_missing": 0,
    "comment_data": {},
    "dependencies": ["Verbs: Imperative", "Comparison"],
    "known_lexemes": ["8b170bb8b9911be428d058b9a35e8879", "6cbf1fc2dc6faa5d5ffeb4c15ce3d978", "96773e310fc2ca954f48153292bb5d1a", "5d0440f86bbe3b907f7da14584fa66bf", "7bcbe0c8c3eeccca16b49aa951843235", "b0a98584b28a46df0eb43c6289f91abb", "2f111de24be1a6e09703d921c9d05c63", "a19a93a52cfda867e098768c2029b328", "e7d1a27fd7bbea94a37f7afb0fb01119", "ee61669a523dfe9351a48b4f9728a4ff", "a045fe1cc29fe7eb3a6578e025b66765", "ee645d378f33735e9255a37e2add8b4c", "cb9c6a2f94d2572e007d25491973fb0d", "5f7e37302caac3c2b9cc5c173657cca9", "c7462dc566af9de1549f87bf6cee7fa3", "8c7961dc19f36460a0b3ea47b8e9d0e9", "674e1fab93b78bee9e9c0d39968bfa40", "002e22e780d3f4ea820f013548bf96a3", "d04aedd16db6b887b8a8adb8c1f276ed", "fcebef97b9ea9ec7426747f4975143af", "f16a6a1045b7b97c155334bfd4cb2f68", "45bbb7ffc6b2d9d2921200ae68c73dee", "6080c8b81bba99d3c592df66cbd47efb", "f459b8d6b46c258021d77ba3505125eb", "35cdf55b26e52d3f3439fff8fe33d52d", "61a35700f92294359d43a45c60ac4d48", "47e412a562ca3fe9cb7a4ea5a41625c7", "892049d254608934f1c5194b92ee422e", "fd02373e52e24979e9cae180e015fb54", "d10f09335c4403d95aa18eb500627472", "74422dac3ea4489b31d43dcfe8536393", "bebf948777829afec8d23fae6a2ef695", "8848a4823712cf8c775740fa6208a2e1", "bb8348669b6264eae015152aafd76210", "3270e1287654e1a3021eb820de75a3c4", "6672960f775165dc83756bb072a6a6b1", "8c4206ec65f18832087af35affa7b2fd", "2e1795e10aed22cab9aaf6d54ab087d7", "dc6fedc165f6cabc4dd8e1eacf8c35bd", "ec10f0b865e1958d28813c526a05bc8c", "b2a8b05d6a5ed237d92d8290103b3adc", "3ea3eb7443df92bf031cc050dc024469", "439ee19ec86546c9db0125b5ca811be3", "e3fa34b7805e565489a31ef6c4470ff5", "90efe2af51eed4659487af1e10eac07c", "5243832df89a694e94b70962b9005cac", "5f1694809d28861a660ad3261a59ab03", "17862fac0a852991eed6554cb6375877", "64cce1447a0a71f60ab32cb77cfe0dad", "d11d131a37f024fa09c2045f30dda358", "17792d916fcca67a1c5fe9b40c62c48d", "aec2e10e875c2bd34d8d94c1566d5b4a", "bf2963e1b28d1137923688926494f745", "9eb3d7370beaa753b07f1a8b280ad715", "329aa806c646e1e624d4320162b2df19", "f722013ebce6264bea6cd1ce61ca45f3", "8aec3f534be764b18b5c29550038c545", "c45d8cf76a5d4cd83b1f0d5968063075", "9ca1df7c6c6985123c40020e8de43c8f", "a153e8c45da05ed448c3899d194ab4e6", "a7418a253eaf907d9962b45d69bb54c9", "f21597578c76caae06de627187747277", "2486ae2950f5461dc63b43f3112b001f", "8c9ee11a022150f2f4e81d247db865d9", "3d4de8378550872083ce4e370dfb46bd", "1a5967d0a2b27eade398ac05634d6686", "6fea9ccbdf7d1d2fa5554187607ee3cb"],
    "words": ["doente", "velhas", "jovem", "bonito", "forte", "primeiro", "m\u00e1", "poss\u00edveis", "importante", "verdadeiros"],
    "num_sessions_for_level": 30,
    "path": [],
    "num_levels": 5,
    "learned_ts": 1571606716,
    "short": "Adject. 2",
    "locked": false,
    "name": "ADJECTIVES",
    "language": "pt",
    "new_index": 43,
    "progress_percent": 100.0,
    "mastered": true,
    "dependency_order": 26
}]